[
  {
    "questionNum": 58001,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ബോംബിന്റെ അടിസ്ഥാനതത്വം? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫ്യൂഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58002,
    "questionText": " ഭൂഗുരുത്വബലം ഏറ്റവും കുറവുള്ളത്? ",
    "answerText": " ഭൂമദ്ധ്യരേഖയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58003,
    "questionText": " അണുവിഭജനത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഓട്ടോഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58004,
    "questionText": " ഈർപ്പം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 58005,
    "questionText": " ഏണസ്റ്റ് റുഥർഫോർഡ് ജനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58006,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ ഇന്റൻസിറ്റിയുടെ യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ആമ്പിർ "
  },
  {
    "questionNum": 58007,
    "questionText": " പ്രകാശം ഒരു വർഷംകൊണ്ട് സഞ്ചരിക്കുന്ന ദൂരമാണ്? ",
    "answerText": " പ്രകാശവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 58008,
    "questionText": " ആവി എഞ്ചിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ്വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 58009,
    "questionText": " വൈദ്യുതി പ്രവാഹത്തിന്റെ ശക്തി അളക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " അമ്മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 58010,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ആറ്റത്തിൽ എത്ര ഇലക്ട്രോണുകൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 58011,
    "questionText": " ഡീസൽ എൻജിനിൽ ഇഗ്നിഷൻ സംഭവിക്കുന്നത് എന്തിന്റെ ഫലമായാണ്? ",
    "answerText": " കംപ്രഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58012,
    "questionText": " ആർദ്രത അളക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 58013,
    "questionText": " അതിചാലകത കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കാമർലിംഗ് ഓനസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 58014,
    "questionText": " ദേശീയ കലണ്ടറായി ശകവർഷത്തെ അംഗീകരിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 58015,
    "questionText": " ദേശീയ പൈതൃക മൃഗമായി കടുവയെ അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 58016,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ വിസ്തൃതി എത്ര ശതമാനം? ",
    "answerText": 0.024
  },
  {
    "questionNum": 58017,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറവ് വോട്ടർമാരുള്ള ലോക്സഭാ മണ്ഡലമേത്? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 58018,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്കേ അറ്റത്തെ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58019,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്ത്രീ-പുരുഷ അനുപാതം കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 58020,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പട്ടികവർഗ്ഗം കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58021,
    "questionText": " തെലുങ്കാന സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ബ്രാൻഡ് അംബാസഡർ? ",
    "answerText": " സാനിയ മിർസ "
  },
  {
    "questionNum": 58022,
    "questionText": " തെലുങ്കാനയുടെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി ആര്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖര റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 58023,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിലെ പ്രശസ്തമായ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളമേത്? ",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 58024,
    "questionText": " സർദാർ പട്ടേൽ നാഷണൽ പൊലീസ് അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 58025,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആരോഗ്യ അദാലത്ത് സംഘടിപ്പിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 58026,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രാദേശിക സമയരേഖ കടന്നുപോകുന്ന ഇന്ത്യൻ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 58027,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58028,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് സാക്ഷരതാ നിരക്കുള്ള സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58029,
    "questionText": " പാടലീപുത്രം എന്ന് പ്രാചീനകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " പട്ന "
  },
  {
    "questionNum": 58030,
    "questionText": " ബീഹാറിനെ വിഭജിച്ച് 2000ൽ രൂപവത്കരിച്ച സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58031,
    "questionText": " സർക്കാർ ഓഫീസുകളിൽ ഇ-മെയിൽ സംവിധാനം നടപ്പാക്കിയ ആദ്യസംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 58032,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ എന്ന പേരിൽ നഗരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 58033,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജഡ്ജിമാരുള്ള ഹൈക്കോടതി ഏത്? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 58034,
    "questionText": " നിയമസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എല്ലാ മണ്ഡലങ്ങളിലും ഇലക്ട്രോണിക് വോട്ടിംഗ് യന്ത്രം ഉപയോഗിച്ച ആദ്യസംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 58035,
    "questionText": " ഗോവ സംസ്ഥാനം രൂപവത്കൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 58036,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധകാലത്ത് ജർമ്മനി ആക്രമിച്ച ഏക ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 58037,
    "questionText": " മന്ത്രവാദങ്ങൾക്കെതിരെ നിയമം കൊണ്ടുവന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58038,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത്? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58039,
    "questionText": " വികലാംഗൻ എന്ന വാക്ക് നിയമപരമായി നിരോധിച്ച ആദ്യസംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 58040,
    "questionText": " മിസ് വേൾഡ് മത്സരത്തിന് വേദിയായ ഏക ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ബംഗളൂരു "
  },
  {
    "questionNum": 58041,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രധാനമന്ത്രിമാരെ സംഭാവന ചെയ്ത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58042,
    "questionText": " ഗോവയിലെ പ്രസിദ്ധമായ വിമാനത്താവളമേത്? ",
    "answerText": " നറോ "
  },
  {
    "questionNum": 58043,
    "questionText": " ഖലിസ്ഥാൻ തീവ്രവാദികളെ പുറത്താക്കാൻ ഇന്ത്യൻ സായുധ സേന 1984ൽ സുവർണ ക്ഷേത്രത്തിൽ നടത്തിയ സൈനിക നടപടിയേത്? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ളൂസ്റ്റാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58044,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പാൽതൊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 58045,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യകായിക മ്യൂസിയം സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ? ",
    "answerText": " പട്വാല "
  },
  {
    "questionNum": 58046,
    "questionText": " അഞ്ച് നദികളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 58047,
    "questionText": " വടക്കു കിഴക്കൻ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഗുവാഹട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 58048,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് കാമരൂപ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 58049,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ സ്കോട്ട്ലൻഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത്? ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 58050,
    "questionText": " അസമിന്റെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദിയാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58051,
    "questionText": " അസമിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഗോപിനാഥ് ബർദോളി "
  },
  {
    "questionNum": 58052,
    "questionText": " വാൻടാങ് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 58053,
    "questionText": " മഹാഭാരതയുദ്ധം നടന്ന കുരുക്ഷേത്ര നിലനിന്നിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 58054,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തദ്ദേശീയ ഭാഷകളുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58055,
    "questionText": " സാത്രിയ എന്ന നൃത്തരൂപം ഏത് സംസ്ഥാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 58056,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58057,
    "questionText": " എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളും പൂർണ്ണമായും വൈദ്യുതീകരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യസംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 58058,
    "questionText": " മൊബൈൽ നമ്പർ പോർട്ടബിലിറ്റി നിലവിൽ വന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യസംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 58059,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി വിള ഇൻഷുറൻസ് ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന. "
  },
  {
    "questionNum": 58060,
    "questionText": " കേരള പാണിനി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്? ",
    "answerText": " എ.ആർ. രാജരാജ വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58061,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പൊതു തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1957ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58062,
    "questionText": " ടൈറ്റാനിയം വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്നത് ..................ൽനിന്നാണ്? ",
    "answerText": " ഇൽമനൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58063,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റിയൂട്ട് ഒഫ് റൂറൽഡെവലപ്മെന്റ് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 58064,
    "questionText": " ലോക ഉപഭോക്തൃ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 58065,
    "questionText": " ഐ. എസ്.ആർ.ഒയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58066,
    "questionText": " വിസ്തീർണ്ണത്തിൽ പകുതിയോളം വനപ്രദേശമായിട്ടുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 58067,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ വൈദ്യുതീകൃത ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58068,
    "questionText": " 1615 ൽ ജഹാംഗീറിന്റെ രാജസദസ് സന്ദർശിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് അമ്പാസിഡർ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സർ തോമസ് റോ "
  },
  {
    "questionNum": 58069,
    "questionText": " കേരള വാൽമീകി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58070,
    "questionText": " ദക്ഷിണ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 58071,
    "questionText": " കൊച്ചി കപ്പൽനിർമ്മാണ ശാലയിലുണ്ടാക്കിയ രണ്ടാമത്തെ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " മഹർഷി പരശുറാം "
  },
  {
    "questionNum": 58072,
    "questionText": " കേരള എൻജിനീയറിംഗ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റിയൂട്ട് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " പീച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 58073,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ചിറാപ്പുഞ്ചി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലക്കിടി ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58074,
    "questionText": " ജൂൺ 5 ....................... ആയി ആചരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ലോക പരിസ്ഥിതി ദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 58075,
    "questionText": " ഓസോൺ ദിനമായി ആചരിക്കപ്പെടുന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 58076,
    "questionText": " കൂടൽമാണിക്യ ക്ഷേത്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58077,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 58078,
    "questionText": " നാഫ്ത ഇന്ധനമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വൈദ്യുത നിലയമേത്? ",
    "answerText": " കായംകുളം താപവൈദ്യുത നിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 58079,
    "questionText": " ഗണപതിവട്ടം ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്.................. എന്ന പേരിലാണ്? ",
    "answerText": " സുൽത്താൻബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 58080,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കടൽത്തീര ദൈർഘ്യം ഏറ്റവും കൂടിയ താലൂക്ക് ഏത്? ",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 58081,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മുനിസിപ്പാലിറ്റികളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 58082,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സർവകലാശാലകളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരള സർവ്വകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 58083,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് ഇന്ത്യയിൽ എൻജിനിയേഴ്സ് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.വിശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 58084,
    "questionText": " ഓട് വ്യവസായ കേന്ദ്രമായ ഫറോക്ക് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 58085,
    "questionText": " പുകയില ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58086,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കാശി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്.................ആണ്? ",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 58087,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ടികജാതിക്കാർ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58088,
    "questionText": " കുട്ടമ്പുഴ പഞ്ചായത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പക്ഷിസങ്കേതമേതാണ്? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58089,
    "questionText": " ദേശീയ നദി സംരക്ഷണ പദ്ധതിയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ കേരളത്തിലെ നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 58090,
    "questionText": " തേക്കടിയുടെ കവാടമെന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്...................ആണ്? ",
    "answerText": " കുമളി "
  },
  {
    "questionNum": 58091,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അച്ചടിശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടതെവിടെ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 58092,
    "questionText": " 1948 ൽ ഇന്ത്യയുടെ ധനകാര്യ മന്ത്രിയായ മലയാളി? ",
    "answerText": " ഡോ. ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 58093,
    "questionText": " അബു എബ്രഹാം ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാർട്ടൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 58094,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാജ്യസഭാ അദ്ധ്യക്ഷനായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ. ആർ. നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58095,
    "questionText": " വാതകമർദ്ദം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഒരു ഉപകരണമേത്? ",
    "answerText": " മാനോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 58096,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കാബിനറ്റിലെ ആദ്യ മലയാളിയാര്? ",
    "answerText": " ഡോ. ജോൺ മത്തായി. "
  },
  {
    "questionNum": 58097,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയിൽ എത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ആര് ? ",
    "answerText": " മഹേൽ മൂസാ "
  },
  {
    "questionNum": 58098,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പുഷ്പം ? ",
    "answerText": " റെഫ്ളേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 58099,
    "questionText": " ദാദ്ര ആൻഡ് നഗർഹവേലിയിലെ പ്രധാന തടാകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " വാൻഗംഗ, ദുധാനി "
  },
  {
    "questionNum": 58100,
    "questionText": " ദാമൻ, ദിയു സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58101,
    "questionText": " ദാമൻ, ദിയുവിലെ പ്രധാന തൊഴിൽ?  ",
    "answerText": " മത്സ്യബന്ധനം "
  },
  {
    "questionNum": 58102,
    "questionText": " പാർലമെന്റ് കമ്മിറ്റി അദ്ധ്യക്ഷന്മാരെ നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 58103,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏത്?  ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 58104,
    "questionText": " അത്യുൽപാദനശേഷിയുള്ള ഒരിനം കുരുമുളക് ? ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58105,
    "questionText": " പുതുച്ചേരി ഏത് വിദേശികളുടെ അധീനതയിലായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58106,
    "questionText": " പുതുച്ചേരിയിലെ പ്രധാന വ്യവസായങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " തുണി, പേപ്പർ, പഞ്ചസാര "
  },
  {
    "questionNum": 58107,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹി നഗരത്തിന്റെ ശില്പി?  ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ല്യൂട്ടിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58108,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ പ്രധാന ഭാഷകൾ?  ",
    "answerText": " ഹിന്ദി, ഉറുദു, പഞ്ചാബി "
  },
  {
    "questionNum": 58109,
    "questionText": " ചെങ്കോട്ട പണികഴിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ 17-ാം നൂറ്റാണ്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58110,
    "questionText": " ക്യാബേജിൽ ഭക്ഷണപദാർത്ഥമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഭാഗം ? ",
    "answerText": " ഇല "
  },
  {
    "questionNum": 58111,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിലെ പ്രധാന വ്യവസായങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " സൈക്കിൾ, സ്പോർട്സ് ഉപകരണങ്ങൾ, ടെലിവിഷൻ, പ്ളാസ്റ്റിക് ഉപകരണങ്ങൾ, ആഭരണ നിർമ്മാണം, കരകൗശല വസ്തുക്കളുടെ നിർമ്മാണം "
  },
  {
    "questionNum": 58112,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിലെ ശുചീകരണ ജോലിക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ഫംഗസുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58113,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ദേശസാത്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 58114,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗം കൂടിയ തീവണ്ടി?  ",
    "answerText": " ശതാബ്ദി എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58115,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യ ആരംഭിച്ച ഓൺലൈൻ റെയിൽവേ റിസർവേഷൻ സംവിധാനം?  ",
    "answerText": " ഇറെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58116,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ കമ്പ്യൂട്ടർ റിസർവേഷൻ ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 58117,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നാഷണൽ ഹൈവേ?  ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 7 "
  },
  {
    "questionNum": 58118,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ റോഡ് ദൈർഘ്യമുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58119,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സൈക്കിൾ ഉപയോഗത്തിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1890
  },
  {
    "questionNum": 58120,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കുറഞ്ഞ ദേശീയപാത?  ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 47 എ "
  },
  {
    "questionNum": 58121,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യത്തിൽ ദേശീയപാതകൾ കടന്നുപോകുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58122,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് ദൂരം മാത്രം ദേശീയപാതയുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 58123,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ റോഡ്ഗതാഗതവും അത് അഭിമുഖീകരിക്കുന്ന പ്രശ്നങ്ങളും പഠിക്കാനുള്ള കമ്മിറ്റി?  ",
    "answerText": " ജയകർ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 58124,
    "questionText": " ഷിപ്പിംഗ് കോർപ്പറേഷൻ ഒഫ് ഇന്ത്യ രൂപീകൃതമായത്?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2, 1961 "
  },
  {
    "questionNum": 58125,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഷിപ്പ്യാർഡ് ലിമിറ്റഡ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 58126,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആകെ എത്ര തുറമുഖങ്ങൾ ഉണ്ട്?  ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 58127,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കിഴക്കൻ തീരത്തെ പ്രധാന തുറമുഖങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത, ഹാൽദിയ, പാരദ്വീപ്, വിശാഖപട്ടണം, ചെന്നൈ, എന്നൂർ, തൂത്തുക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 58128,
    "questionText": " ആദ്യമായി പൈലറ്റ് ലൈസൻസ് ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി. ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 58129,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇൻലൻഡ ്വാട്ടർ ട്രാൻസ്‌പോർട്ട് കോർപറേഷൻ നിലവിൽ വന്നത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " മേയ് 1967 "
  },
  {
    "questionNum": 58130,
    "questionText": " ദേശീയ ഉൾനാടൻ ജലഗതാഗത ഇൻസ്റ്റിറ്റിയൂട്ട്?  ",
    "answerText": " പാട്ന "
  },
  {
    "questionNum": 58131,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ തുറമുഖം?  ",
    "answerText": " പിപാവാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 58132,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ തുറമുഖം?  ",
    "answerText": " മുദ്ര, ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 58133,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വേലിയേറ്റ തുറമുഖം?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിലെ കാണ്ട്ല "
  },
  {
    "questionNum": 58134,
    "questionText": " കാറ്റിലൂടെ വിത്തുവിതരണം നടത്തുന്ന ഒരു സസ്യം ? ",
    "answerText": " ഒതളം "
  },
  {
    "questionNum": 58135,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " ലേഹ്, ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58136,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 58137,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ രാജ്യത്തെ ഏറ്റവും വലിയവിമാനത്താവള ടെർമിനലേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി രാജ്യാന്തര വിമാനത്താവളത്തിലെ ടി 3 ടെർമിനൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58138,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ്ബ്രിവറിസിന്റെ ചെയർമാൻ ഡോ. വിജയ് മല്യ ആരംഭിച്ച എയർലൈൻ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കിങ്ഫിഷർ എയർലൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58139,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമചരിത്രത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വനിതാ പൈലറ്റ്?  ",
    "answerText": " നിവേദിത ദാസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58140,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർലൈൻസ് ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്ഏത് പേരിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58141,
    "questionText": " ചരക്കുനീക്കം നടത്തുന്ന സ്വകാര്യ വിമാനക്കമ്പനി?  ",
    "answerText": " ബ്ളൂ ഡാർട്ട് ഏവിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58142,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വിമാന സർവീസ് ആരംഭിച്ച ഇന്ത്യൻ സ്വകാര്യ കമ്പനി?  ",
    "answerText": " ടാറ്റാ സൺസ് എയർലൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58143,
    "questionText": " ജെറ്റ്എയർവേയ്സിന്റെ മുഖവാക്യം?  ",
    "answerText": " ദി ജോയി ഒഫ് ഫ്ളൈയിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 58144,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയിലെ ആദ്യത്തെ അംഗീകൃത പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " രാംസുഭഗ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 58145,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ എയർപോർട്ട്?  ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 58146,
    "questionText": " അമൃത്സർ ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട്?  ",
    "answerText": " അമൃത്സർ "
  },
  {
    "questionNum": 58147,
    "questionText": " ബാംഗ്ലൂർ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58148,
    "questionText": " വാണിജ്യ വൈമാനികരാവുന്ന ലോകത്തിലെ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിതകൾ?  ",
    "answerText": " പ്രേം മാർഗർ, ദർബാ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 58149,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി തപാൽ സർവീസ്ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1837
  },
  {
    "questionNum": 58150,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏത് ഗവർണർ ജനറലാണ് തപാൽ സംവിധാനം പൊതുജനങ്ങൾക്കും ഉപയോഗിക്കാൻ ആദ്യമായി അവസരം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " വാറൻഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 58151,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഭാരതത്തിലെ പ്രഥമ സ്റ്റാമ്പ്പുറപ്പെടുവിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1947 നവംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 58152,
    "questionText": " വളമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂറിയയിൽ നിന്ന് ചെടികൾക്ക് ലഭിക്കുന്ന പ്രധാന മൂലകം ? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58153,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിൽ വധശിക്ഷയ്ക്ക് വിധേയനാകുന്ന 56-ാമത് വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " അജ്മൽ കസബ് "
  },
  {
    "questionNum": 58154,
    "questionText": " തീഹാർ ജയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 58155,
    "questionText": " 2001-ലെ പാർലമെന്റ് ആക്രമണ കേസിലെ മുഖ്യപ്രതിയായ അഫ‌്സൽ ഗുരുവിനെ തൂക്കിലേറ്റിയത്?  ",
    "answerText": " തിഹാർ ജയിലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58156,
    "questionText": " വിയ്യൂർ ജയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58157,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാനിൽ പെൺകുട്ടികളുടെ വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശങ്ങൾക്കുവേണ്ടി പോരാടിയതിന് താലിബാൻ ഭീകരരുടെ വെടിയേറ്റ പെൺകുട്ടി?  ",
    "answerText": " മലാല "
  },
  {
    "questionNum": 58158,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ നിരോധിച്ച മലാലയുടെ ഓർമ്മക്കുറിപ്പുകൾ?  ",
    "answerText": " ഞാൻ മലാല "
  },
  {
    "questionNum": 58159,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ പ്രഥമ നാഷണൽ യൂത്ത് പീസ് പ്രൈസ് ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മലാലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58160,
    "questionText": " 2014ലെ സമാധാന നോബൽ ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " മലാല യൂസഫ് സായ് "
  },
  {
    "questionNum": 58161,
    "questionText": " സ്വാത്തിന്റെ ജൊവാൻ ഒഫ് ആർക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മലാല "
  },
  {
    "questionNum": 58162,
    "questionText": " 2014ലെ വേൾഡ് ചിൽഡ്രൻസ് പുരസ്കാരം?  ",
    "answerText": " മലാല "
  },
  {
    "questionNum": 58163,
    "questionText": " വിദ്യ നേടൂ സംഘടിക്കൂ സമരം ചെയ്യൂ എന്നു പറഞ്ഞത്?  ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 58164,
    "questionText": " പീപ്പിൾ എഡ്യൂക്കേഷൻ സൊസൈറ്റി, ബഹിഷ്കൃത ഹിതകാരിണി സഭ എന്നീ സംഘടനകൾ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ബി.ആർ.അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 58165,
    "questionText": " നൂറു ശതമാനം ഇലക്ട്രറൽ വോട്ടുകളും നേടി വിജയിച്ച ഏക അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 58166,
    "questionText": " കെ.ആർ. നാരായണന്റെ ജന്മസ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ഉഴവൂർ (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 58167,
    "questionText": " റെഡ്‌നെപ്പോളിയൻ,വിയറ്റ്‌നാം നെപ്പോളിയൻ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജനറൽ വോയെൻ യു യെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58168,
    "questionText": " വിയറ്റ്‌നാം യുദ്ധ സമയത്ത് അമേരിക്ക പ്രയോഗിച്ച രാസായുധം?  ",
    "answerText": " ഏജന്റ് ഓറഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 58169,
    "questionText": " വിയറ്റ്‌നാമിന്റെ സ്ഥാപക പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ഹോച്ചിമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58170,
    "questionText": " ചൈനയിൽ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് വിപ്ളവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " മാവോ സേതൂങ് "
  },
  {
    "questionNum": 58171,
    "questionText": " അവാമി ലീഗിലെ യോദ്ധാക്കൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുക്തി വാഹിനി "
  },
  {
    "questionNum": 58172,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ കൊമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സൊമാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 58173,
    "questionText": " റിക്കാർഡോ എലീസർ നെഫ്താലി റയസ് ബസോൾട്ടോ എന്ന സാഹിത്യകാരന്റെ തൂലികാനാമം?  ",
    "answerText": " പാബ്ളൊനെരുദ "
  },
  {
    "questionNum": 58174,
    "questionText": " ഇന്ത്യ 20 - 20, ടാർജറ്റ് ത്രീബില്യൺ, ദി ലൂമിനസ് സ്പാർക്സ്?  ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 58175,
    "questionText": " 2013 ലെ വൈദ്യശാസ്ത്ര നോബൽ ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജയിംസ് റോത്ത്മാൻ, റാൻഡി ഷെക്മാൻ, തോമസ് സ്യൂഥോഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 58176,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1901
  },
  {
    "questionNum": 58177,
    "questionText": " സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഓസ്ളോ (നോർവേ) "
  },
  {
    "questionNum": 58178,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ പാകിസ്ഥാനി?  ",
    "answerText": " അബ്ദുൽ സലാം "
  },
  {
    "questionNum": 58179,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58180,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നൽകുന്ന ദിവസം?  ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 58181,
    "questionText": " ആദ്യമായി നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച റഷ്യൻ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 58182,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " ജി.വി. മവ്‌ലങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 58183,
    "questionText": " ഒരു സോളാർ ബാറ്ററിയുടെ പ്രധാന ഘടകം?  ",
    "answerText": " പി.എൻ.സന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 58184,
    "questionText": " വൈദ്യുതധാര അളക്കുവാനുള്ള യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " ആമ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 58185,
    "questionText": " ഗാർഹിക സർക്യൂട്ടിൽ ഒരു ശാഖയിൽ പ്രവഹിക്കുന്ന പരമാവധി കറന്റ്?  ",
    "answerText": " 5 ആമ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 58186,
    "questionText": " ഒരു വോൾട്ടായിക് സെല്ലിന്റെ വോൾട്ട്?  ",
    "answerText": " 1 V"
  },
  {
    "questionNum": 58187,
    "questionText": " മെർക്കുറി സെല്ലുകളുടെ വോൾട്ടത?  ",
    "answerText": " 1.35 V"
  },
  {
    "questionNum": 58188,
    "questionText": " കാൽക്കുലേറ്റർ, ടെലിവിഷൻ,കാമറ,ക്വാർട്ട്സ് വാച്ചുകൾ എന്നിവയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " മെർക്കുറി സെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58189,
    "questionText": " സ്ഥിരമായ വ്യാപ്തത്തിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന മർദ്ദം ഊഷ്മാവിന് നേർ അനുപാതമായിരിക്കും എന്നതാണ്?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 58190,
    "questionText": " തായ്ത്തടിയിൽ ആഹാരം സംഭരിച്ചിരിക്കുന്ന ഒരു സസ്യം ? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 58191,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ആന്റിബയോട്ടിക്സിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ചിംപ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 58192,
    "questionText": " ശരീരപ്രതലത്തിൽ അണുക്കളെ നശിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുക്കളാണ്?  ",
    "answerText": " ആന്റിസെപ്റ്റിക്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58193,
    "questionText": " ഓർഗാനോ ക്ളോറൈഡിന് ഉദാഹരണങ്ങളായ കീടനാശിനികൾ?  ",
    "answerText": " ഡിഡിറ്റി, ആൽഡ്രിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58194,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരന്തത്തെക്കുറിച്ചന്വേഷിക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിഷൻ?  ",
    "answerText": " സി.ഡി. മായി കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58195,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരന്തവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട 'എൻമകജെ' എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അംബികാസൂതൻ മാങ്ങാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58196,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ നിരോധിച്ച ആദ്യ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58197,
    "questionText": " 15-ാം ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " മീരാകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58198,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വൃക്ഷയിനം?  ",
    "answerText": " ജെയന്റ് സെക്വയ "
  },
  {
    "questionNum": 58199,
    "questionText": " പുഷ്പിച്ചാൽ വിളവ് കുറയുന്ന സസ്യം ? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 58200,
    "questionText": " ആഹാരമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു പുഷ്പം ? ",
    "answerText": " ക്വാളിഫ്ളവർ "
  },
  {
    "questionNum": 58201,
    "questionText": " ഭീമൻ പാണ്ടയുടെ പ്രധാന ഭക്ഷണം?  ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 58202,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ സംസാരിക്കുന്ന ദ്രാവിഡ ഭാഷ? ",
    "answerText": " തെലുങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58203,
    "questionText": " മ്യൂച്ചൽ ഇൻഡക്ഷൻസിന്റെ യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " ഹെൻറി "
  },
  {
    "questionNum": 58204,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹരിത വിപ്ളവത്തിന്റെ കാലഘട്ടം?  ",
    "answerText": " 1966 - 69"
  },
  {
    "questionNum": 58205,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കുരുമുളക് ഗവേഷ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58206,
    "questionText": " കുട്ടനാട് പാക്കേജിന്റെ ശില്പി?  ",
    "answerText": " എം.എസ്. സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58207,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ളവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച രാജ്യം?‌  ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 58208,
    "questionText": " 1987ൽ പ്രഥമ ലോക ഭക്ഷ്യ പുരസ്കാര ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " എം.എസ്. സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58209,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പശു?  ",
    "answerText": " മൗണ്ട് കറ്റാഡിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58210,
    "questionText": " സിന്ധി പശുവിന്റെ ജന്മദേശം?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58211,
    "questionText": " വെച്ചൂർ പശുവിന്റെ ജന്മനാട് ?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 58212,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ പശു?  ",
    "answerText": " ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 58213,
    "questionText": " ജഴ്സ് ഏത് രാജ്യത്തെ കന്നുകാലി വർഗമാണ്?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 58214,
    "questionText": " ഭ്രാന്തിപ്പശുരോഗം ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58215,
    "questionText": " കന്നുകാലികളെ ബാധിക്കുന്ന കുളമ്പുരോഗത്തിന് കാരണമായ സൂക്ഷ്മാണു?  ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58216,
    "questionText": " ഏവിയൻ ഫ്ളൂ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പക്ഷിപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 58217,
    "questionText": " പന്നിപ്പനി ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58218,
    "questionText": " മോൺസാന്റോയ്ക്ക് ഓഹരി പങ്കാളിത്തമുള്ള ഇന്ത്യൻ കമ്പനി?  ",
    "answerText": " മഹീകോ "
  },
  {
    "questionNum": 58219,
    "questionText": " പൂർണമായും ജീനോം കണ്ടുപിടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ജീവി?  ",
    "answerText": " ഹീമോഫിലസ് ഇൻഫ്ളൂവൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 58220,
    "questionText": " ദേശീയ ക്രിക്കറ്റ് അക്കാഡമിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58221,
    "questionText": " കേരള ക്രിക്കറ്റ് അസോസിയേഷന്റെ ജോയിന്റ് സെക്രട്ടറി?  ",
    "answerText": " ജയേഷ് ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 58222,
    "questionText": " ബി.സി.സി. ഐയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 58223,
    "questionText": " ആദ്യ ക്രിക്കറ്റ് ടെസ്റ്റ് നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 58224,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ക്രിക്കറ്റ് ചാമ്പ്യൻഷിപ്പ് ?  ",
    "answerText": " രഞ്ജി ട്രോഫി "
  },
  {
    "questionNum": 58225,
    "questionText": " ഒ.പി.സി.ഡബ്ളിയു പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1997 ഏപ്രിൽ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 58226,
    "questionText": " ഒ.പി.സി.ഡബ്ളിയുവിന്റെ പൂർണ രൂപം?  ",
    "answerText": " Organisation for the Prohibition of Chemical Weapons"
  },
  {
    "questionNum": 58227,
    "questionText": " ഒ.പി.ഇ.സി നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1960 സെപ്തംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 58228,
    "questionText": " എണ്ണ ഉത്‌പാദക രാജ്യങ്ങളുടെ സംഘടനയായ ഒ.പി.ഇ.സി രൂപം കൊണ്ടത് എവിടെ ?  ",
    "answerText": " ബാഗ്ദാദിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58229,
    "questionText": " ഒ.പി.ഇ.സിയിലെ അംഗരാജ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 58230,
    "questionText": " സൈഗ്നസ് വികസിപ്പിച്ചെടുത്തത്?  ",
    "answerText": " നാസയുടെ ഓർബിറ്റൽ സയൻസ് കോർപറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58231,
    "questionText": " ശുക്രനെ കുറിച്ച് പഠിക്കാനായി സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ വിക്ഷേപിച്ചവയാണ്?  ",
    "answerText": " വിനേറ പേടകങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58232,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പോലുള്ള ഋതുക്കളുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ. "
  },
  {
    "questionNum": 58233,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പുകയില കൃഷി ചെയ്യുന്നജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 58234,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രഞ്ജിട്രോഫി നേടിയ ടീം  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 58235,
    "questionText": " 1940ലെ മൊറാഴ സംഭവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " കെ.പി.ആർ. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58236,
    "questionText": " മംഗൾയാൻജടഘഢയുടെ എത്രാമത് ദൗത്യമാണ്?  ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 58237,
    "questionText": " 'എന്റെ ജീവിതകഥ' ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?  ",
    "answerText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58238,
    "questionText": " 'ന്യൂഇന്ത്യ' എന്ന പത്രം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58239,
    "questionText": " 'മില്ലിതരാന' ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ ഗാനമാണ്?  ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58240,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെആദ്യ റെയിൽവേ മ്യൂസിയം സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " ചാണക്യപുരി "
  },
  {
    "questionNum": 58241,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കരാർഒപ്പുെച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 58242,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 58243,
    "questionText": " ജനസംഖ്യഏറ്റവും കുറഞ്ഞ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58244,
    "questionText": " ദാദ്രി താപനിലയംഏത് സംസ്ഥാനത്ത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58245,
    "questionText": " അഷ്ടാംഗഹൃദയം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58246,
    "questionText": " ഓർമയുടെ തീരങ്ങളിൽ ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 58247,
    "questionText": " പുകയിലച്ചെടിയിൽ നിക്കോട്ടിൻ രാസവസ്തു നിർമ്മിക്കപ്പെടുന്നത് അതിന്റെ ഏത് ഭാഗത്താണ് ? ",
    "answerText": " വേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58248,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ? ",
    "answerText": " ഡെൻഡ്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 58249,
    "questionText": " മാവെൻ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ചൊവ്വ പര്യവേക്ഷണ പേടകമാണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 58250,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 58251,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറ് സൂര്യൻ ഉദിക്കുന്ന ഒരേയൊരു ഗൃഹം?  ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58252,
    "questionText": " ദേശീയ വൃക്ഷം?  ",
    "answerText": " പേരാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58253,
    "questionText": " ഒരു പൂവിലെ പുരുഷ ലൈംഗിക അവയവം ? ",
    "answerText": " കേസരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58254,
    "questionText": " കേരളത്തിലെഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തെ വന്യജീവി സങ്കേതം?  ",
    "answerText": " ആറളം "
  },
  {
    "questionNum": 58255,
    "questionText": " കേരള ഫോക്‌ലോർഅക്കാദമിയുടെ മുഖപത്രം?  ",
    "answerText": " പൊലി "
  },
  {
    "questionNum": 58256,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്തെനൃത്തരൂപമാണ് 'ഖയാൽ'?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58257,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി?  ",
    "answerText": " കിളിമഞ്ചാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 58258,
    "questionText": " സാക്ഷരതയിൽ ഏറ്റവുംപിന്നിലുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58259,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യവനിതാ സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " സുശീല നയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58260,
    "questionText": " വെള്ളത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾക്ക് പറയുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58261,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവുംവലിയ രണ്ടാമത്തെ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ടൈറ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58262,
    "questionText": " കേരളത്തിൽസമ്പൂർണമായി വൈദ്യുതീകരിച്ച ആദ്യ ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58263,
    "questionText": " ചിറാപ്പുഞ്ചിയുടെ ഇപ്പോഴത്തെപേര്?  ",
    "answerText": " സോഹ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 58264,
    "questionText": " യൂബർ കപ്പ്ഏത് കായിക ഇനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 58265,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിലേക്ക് രക്തം എത്തിക്കുന്ന ധമനി?  ",
    "answerText": " കൊറോണി ധമനി "
  },
  {
    "questionNum": 58266,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള ലോഹം?  ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 58267,
    "questionText": " ഗാന്ധിയും അരാചകത്വവും എന്ന കൃതി എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " സി. ശങ്കരൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 58268,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെഅശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അമോഖവർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58269,
    "questionText": " 'കേരളചരിത്രത്തിലെ സുവർണയുഗം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ ഭരണകാലമാണ്?  ",
    "answerText": " കുലശേഖൻമാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 58270,
    "questionText": " രണ്ടാം ചേരസാമ്രാജ്യത്തിൽ ആകെ എത്ര കുലശേഖര ചക്രവർത്തിമാർ ഭരണം നടത്തി?  ",
    "answerText": " പതിമൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 58271,
    "questionText": " 'പെരുമാൾ തിരുമൊഴി','മുകുന്ദമാല' എന്നീ ഭക്തകൃതികളുടെ കർത്താവായ കുലശേഖര ചക്രവർത്തിയാര്?  ",
    "answerText": " കുലശേഖരവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58272,
    "questionText": " കുലശേഖര വംശത്തിലെരണ്ടാമത്തെ രാജാവ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58273,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ 'ശിവാനന്ദലഹരി', മാധവാചാര്യരുടെ 'ശങ്കരവിജയം' എന്നീ കൃതികളിൽ പ്രതിപാദിക്കപ്പെടുന്ന ചേരചക്രവർത്തിയാര്?  ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58274,
    "questionText": " ചേരരാജാക്കന്മാരുടേതായി കേരളത്തിൽ നിന്നും കണ്ടുകിട്ടിയിട്ടുള്ള ആദ്യത്തെ ശാസനമേത്?  ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമ്മയുടെ വാഴപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 58275,
    "questionText": " എ.ഡി. 851ൽ അറബിവ്യാപാരിയായ സുലൈമാൻ കേരളം സന്ദർശിക്കുമ്പോൾ ചേരചക്രവർത്തി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സ്ഥാണുരവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58276,
    "questionText": " വിദേശസഞ്ചാരിയായ മസൂദി കേരളത്തിലെത്തിയത് ഏത് ചേരചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58277,
    "questionText": " എ.ഡി. 1000ലെ ജൂതശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച ചേരചക്രവർത്തിയാര്?  ",
    "answerText": " ഭാസ്കര രവിവർമ്മ ഒന്നാമൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 58278,
    "questionText": " കരിമീൻ സംസ്ഥാന മത്സ്യമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " 2010 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 58279,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ കരിമീൻ വർഷമായി ആചരിച്ചത്?  ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 58280,
    "questionText": " മിതമായി ജലം ലഭിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങളിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾക്ക് പറയുന്നപേര് ? ",
    "answerText": " മീസോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58281,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ മത്സ്യം?  ",
    "answerText": " ചാള "
  },
  {
    "questionNum": 58282,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ രാഷ്ട്രപതിഭരണം ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 58283,
    "questionText": " മണലാരണ്യങ്ങളിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾക്ക് പറയുന്നപേര് ? ",
    "answerText": " സീറോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58284,
    "questionText": " പയർവർഗ്ഗത്തിൽപ്പെട്ട ചെടികളുടെ വിത്തുകളിലെ പ്രധാന പോഷകഘടകം ? ",
    "answerText": " മാംസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 58285,
    "questionText": " സസ്യകോശ ഭിത്തിക്ക് കട്ടി നൽകുന്ന വസ്തുവേത് ? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58286,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യാംശം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആഹാര ധാന്യം ? ",
    "answerText": " സോയാബീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58287,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ മാഗ്നാകാർട്ട എന്നറിയപ്പെടുന്ന വുഡ്‌സ് ഡസ്പാച്ച് അവതരിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 58288,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ യൂണിയൻ ഫോർ കൺസർവേഷൻ ഒഫ് നേച്ചർ ആന്റ് നാച്വറൽ റിസോഴ്സസിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58289,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 58290,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് കടൽത്തീരമുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 58291,
    "questionText": " സസ്യകോശഭിത്തി ഏത് വസ്തുകൊണ്ട് നിർമ്മിതമാണ് ? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58292,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കടൽത്തീരമില്ലാത്ത 5 ജില്ലകൾ?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം, പത്തനംതിട്ട, ഇടുക്കി, പാലക്കാട്, വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58293,
    "questionText": " ASHAയുടെ പൂർണ രൂപം?  ",
    "answerText": " അക്രെഡിറ്റഡ് സോഷ്യൽ ഹെൽത്ത് ആക്ടിവിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58294,
    "questionText": " ദ്രാവിഡ ഭാഷകളിൽ അവസാനം രൂപപ്പെട്ട ഭാഷ? ",
    "answerText": " മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 58295,
    "questionText": " പഴുത്തുവരുന്ന ഇലകൾക്ക് മഞ്ഞനിറം നൽകുന്ന വർണവസ്തു ? ",
    "answerText": " സാന്തോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58296,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റ് പദവിയിലേക്ക് മത്സരിച്ച ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് വി.ആർ. കൃഷ്ണയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 58297,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ കൊച്ചിയിൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഐ.ടി പാർക്ക്?  ",
    "answerText": " ഇൻഫോപാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58298,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ ജീവി ? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 58299,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ടെക്നോപാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " കാര്യവട്ടം, തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 58300,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഐ.ടി. തൊഴിൽ സംഘടന?  ",
    "answerText": " ഐ.ടി.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 58301,
    "questionText": " വനിതാ ബറ്റാലിയൻ നിലവിൽ വന്ന ആദ്യത്തെ അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം?  ",
    "answerText": " സി,ആർ.പി.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 58302,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം?  ",
    "answerText": " പീപ്പിൾസ് ആംഡ് ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 58303,
    "questionText": " കരയിൽ ജീവിക്കുന്ന ഏറ്റവും വലിയ ജീവി ? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 58304,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ ഭീകരപ്രവർത്തനങ്ങൾ തടയാനായി 1990ൽ തുടങ്ങിയ അർദ്ധ സൈനിക വിഭാഗം?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58305,
    "questionText": " ഇൻഡോ തിബറ്റൻ ബോർഡർ പൊലീസ് സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " 1962 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 58306,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മുസ്ളിം രാജവംശം?  ",
    "answerText": " അടിമവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 58307,
    "questionText": " അടിമവംശ രാജാവായ ഇൽത്തുമിഷിന്റെ പ്രശസ്തയായ പുത്രി?  ",
    "answerText": " സുൽത്താന റസിയ "
  },
  {
    "questionNum": 58308,
    "questionText": " ഖിൽജി വംശത്തിലെ പ്രശസ്തനായ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 58309,
    "questionText": " ലോധിവംശത്തിലെ പ്രധാന ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 58310,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും വലിയ തപാൽ ശൃംഖലയുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 58311,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ജനറൽ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " 1774 കൊൽക്കത്തയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58312,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പ്?  ",
    "answerText": " ചെന്നി ബ്ളൂ "
  },
  {
    "questionNum": 58313,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ചിത്രമുള്ള സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " 1948 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 58314,
    "questionText": " നെടുമ്പാശേരി വിമാനത്താവളം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " കെ.ആർ. നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58315,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് ലിമിറ്റഡ് നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 58316,
    "questionText": " വാലിൽ വിഷം സൂക്ഷിക്കുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " തേൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58317,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഒരു മെട്രോപൊളിറ്റൻ നഗരത്തിന് പുറത്ത് ഉള്ള ആദ്യ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 58318,
    "questionText": " തക്കാളി പഴുക്കുമ്പോൾ ചുവപ്പ് നിറം നൽകുന്ന വർണ വസ്തു?  ",
    "answerText": " ലൈക്കോപ്പിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58319,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കാൻ കഴിവുള്ള ജലജീവി ? ",
    "answerText": " ഈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58320,
    "questionText": " ഹരിതകമില്ലാത്ത സസ്യവിഭാഗം?  ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58321,
    "questionText": " കർഷകന്റെ മിത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " ചേര "
  },
  {
    "questionNum": 58322,
    "questionText": " ഒരു അവശിഷ്ട പർവതത്തിനുദാഹരണമാണ്?  ",
    "answerText": " ആരവല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 58323,
    "questionText": " പാമീർ പർവതക്കെട്ടിൽ നിന്നും ഇന്ത്യയിലേക്കുത്ഭവിച്ച പർവതനിര?  ",
    "answerText": " കാരക്കോറം "
  },
  {
    "questionNum": 58324,
    "questionText": " മൗണ്ട് കെ 2 സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാക്ക് അധിനിവേശ കാശ്മീരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58325,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന്റെ കാലുകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 58326,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം ശിവപ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയത്?  ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 58327,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പിയുടെ സ്ഥാപക പ്രസിഡന്റ് ?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 58328,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ സന്ദർശിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 58329,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ പക്ഷി ? ",
    "answerText": " ഹമ്മിംഗ് ബേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58330,
    "questionText": " പറക്കുന്ന സസ്തനി ? ",
    "answerText": " വാവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58331,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ട് സന്ദർശിക്കുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറായ് - 1830ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58332,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളുടെ ശ്വസനാവയവം ? ",
    "answerText": " ചെകിളപ്പൂക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58333,
    "questionText": " മഹാനദി പതിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58334,
    "questionText": " ഇന്ദിരാ സാഗർ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " നർമദ "
  },
  {
    "questionNum": 58335,
    "questionText": " ഉക്കായ് ഡാം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " താപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 58336,
    "questionText": " താൻസൻ പുരസ്കാരം നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് ഗവൺമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58337,
    "questionText": " ആനയുടെ മൂക്കും മേൽച്ചുണ്ടും ചേർന്ന് രൂപാന്തരം പ്രാപിച്ചതാണ് ? ",
    "answerText": " തുമ്പിക്കൈ "
  },
  {
    "questionNum": 58338,
    "questionText": " അക്ബർ ഹെമുവിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " 1556ലെ രണ്ടാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58339,
    "questionText": " ഫത്തേപുർസിക്രി എന്ന നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 58340,
    "questionText": " അക്ബറുടെ ഭൂനികുതി വ്യവസ്ഥ?  ",
    "answerText": " സാപ്തി സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 58341,
    "questionText": " അക്‌ബറുടെ റവന്യൂമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " രാജാ തോഡർ മാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58342,
    "questionText": " മഹാഭാരതം പേർഷ്യൻ ഭാഷയിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " അബുൾ ഫൈസി "
  },
  {
    "questionNum": 58343,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അഗ്നിപർവതങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പസഫിക്കിന് ചുറ്റും. ഈ പ്രദേശം റിംഗ് ഒഫ് ഫയർ എന്നറിയപ്പെടുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 58344,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സജീവ അഗ്നിപർവതമാണ്?  ",
    "answerText": " താമു മാസിഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 58345,
    "questionText": " കോട്ടോപാക്സി എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഇക്വഡോറിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 58346,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയന്റെ ദീപസ്തംഭം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സ്ട്രോംബോളിം "
  },
  {
    "questionNum": 58347,
    "questionText": " ഇന്ത്യ പുത്തൻ സാമ്പത്തിക നയം സ്വീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1991 - 1992 കാലത്താണ് "
  },
  {
    "questionNum": 58348,
    "questionText": " നരസിംഹറാവുവിന്റെ അന്ത്യവിശ്രമ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ബുദ്ധപൂർണിമാ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58349,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ വധിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 58350,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 58351,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ സസ്തനി ? ",
    "answerText": " നച്ചെലി "
  },
  {
    "questionNum": 58352,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിൽ പ്രതിപക്ഷ നേതാവായ ശേഷം ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയായത്?  ",
    "answerText": " ഡോ. മൻമോഹൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 58353,
    "questionText": " ഒഡിയക്ക് ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 20-2-2014"
  },
  {
    "questionNum": 58354,
    "questionText": " ഗീതാഗോവിന്ദം ആരുടെ കൃതിയാണ് ?  ",
    "answerText": " ജയദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58355,
    "questionText": " 1857- ലെ വിപ്ളവത്തിന്റെ ബുദ്ധികേന്ദ്രം എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്?‌  ",
    "answerText": " നാനാ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 58356,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ളവത്തിന് ഝാൻസിയയിൽ നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " ഝാൻസി റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 58357,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ളവത്തെ തുടർന്ന് വിപ്ളവകാരികൾ ഡൽഹിയിൽ ചക്രവർത്തിയായി വാഴിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ബഹുദൂർഷാ സഫർ രണ്ടാമനെ "
  },
  {
    "questionNum": 58358,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ രോമാവരണമില്ലാത്ത സസ്തനി ? ",
    "answerText": " തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 58359,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പ്രവർത്തനം നിയന്ത്രിക്കുന്ന പ്രത്യേക ഭാഷ?  ",
    "answerText": " പ്രോഗ്രാമിങ് ലാംഗ്വേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 58360,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ആൾക്കുരങ്ങ് ? ",
    "answerText": " ഗറില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 58361,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ തോട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷി ? ",
    "answerText": " കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 58362,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ സഞ്ചിപോലുള്ള അവയവമുള്ള ഏറ്റവും വലിയ മൃഗം ? ",
    "answerText": " ചുവന്ന കംഗാരു "
  },
  {
    "questionNum": 58363,
    "questionText": " മനുഷ്യ മാംസം ഭക്ഷിക്കുന്ന ജന്തുക്കളെ വിളിക്കുന്ന പേരെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഫെലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58364,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയയിൽ കാണുന്നതും പറക്കാൻ സാധിക്കാത്തതുമായ ഒരു പക്ഷി ? ",
    "answerText": " എമു "
  },
  {
    "questionNum": 58365,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റിന്റെ പുതിയ ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം?  ",
    "answerText": " വിൻഡോസ് - 10 "
  },
  {
    "questionNum": 58366,
    "questionText": " SIM കാർഡിന്റെ പൂർണ രൂപം?  ",
    "answerText": " സബ്സ്ക്രൈബർ ഐഡന്റിറ്റി മൊഡ്യൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58367,
    "questionText": " രൂപാന്തരം നടക്കുന്ന നട്ടെല്ലുള്ള ഒരു ജീവി ? ",
    "answerText": " തവള "
  },
  {
    "questionNum": 58368,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ ക്രൈം പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ?  ",
    "answerText": " ബംഗളുരു "
  },
  {
    "questionNum": 58369,
    "questionText": " പുറകോട്ട് പറക്കാൻ കഴിയുന്ന പക്ഷിയേത് ? ",
    "answerText": " ഹമ്മിംഗ് പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 58370,
    "questionText": " പാദങ്ങളുടെ മുകളിൽ മുട്ടകൾ സൂക്ഷിക്കുന്ന പക്ഷി ? ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58371,
    "questionText": " ബില്ലുകൾ, ഫീസുകൾ തുടങ്ങിയവ എളുപ്പത്തിൽ അടയ്ക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഇ-പേയ്‌മെന്റ് സംവിധാനം?  ",
    "answerText": " ഫ്രണ്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 58372,
    "questionText": " ആരോഗ്യപരമായും സാമ്പത്തികപരമായും മനുഷ്യന് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദോഷം ചെയ്യുന്ന ഷഡ്പദം ? ",
    "answerText": " പാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 58373,
    "questionText": " ലോക്‌സഭ പിരിച്ചുവിടാൻ അധികാരമുള്ളത്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58374,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മൊബൈൽ ഫോൺ വൈറസ്?  ",
    "answerText": " കബീർ "
  },
  {
    "questionNum": 58375,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തെ അതിന്റെ പരമാണുതലത്തിൽ കൈകാര്യം ചെയ്യാൻ സഹായിക്കുന്ന സാങ്കേതികവിദ്യ?  ",
    "answerText": " നാനോ ടെക്നോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 58376,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ കേന്ദ്ര ആഭ്യന്തരമന്ത്രി? ",
    "answerText": " അമിത് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 58377,
    "questionText": " ഒരു ബില്ല് ധനബില്ലാണോ അല്ലയോ എന്ന് തീരുമാനിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 58378,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലോക്‌സഭ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " അനന്തശയനം അയ്യങ്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58379,
    "questionText": " ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കറായിരിക്കെ ഹെലികോപ്ടർ അപകടത്തിൽ മരണമടഞ്ഞതാര്? ",
    "answerText": " ജി.എം.സി. ബാലയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 58380,
    "questionText": " ജഡത്വനിയമം ആവിഷ്കരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രജ്ഞൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58381,
    "questionText": " കെട്ടിവച്ച തുക തിരികെ കിട്ടാൻ മൊത്തം പോൾ ചെയ്ത വോട്ടിന്റെ എത്ര ശതമാനം നേടണം? ",
    "answerText": 0.1
  },
  {
    "questionNum": 58382,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ കണ്ണിലെ റെറ്റിനയ്ക്കു സമാനമായ കാമറയിലെ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " ഫിലിം "
  },
  {
    "questionNum": 58383,
    "questionText": " മികച്ച പാർലമെന്റേറിയൻമാർക്കുള്ള അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " 1995 മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58384,
    "questionText": " ന്യൂട്ടന്റെ വർണപമ്പരം കറക്കുമ്പോൾ അതിന്റെ നിറം വെളുപ്പായി തോന്നുന്നതിനു കാരണം?  ",
    "answerText": " വീക്ഷണ സ്ഥിരത "
  },
  {
    "questionNum": 58385,
    "questionText": " അളവുകളെയും തൂക്കങ്ങളെയുംപറ്റി പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ?  ",
    "answerText": " മെട്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 58386,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ മനുഷ്യനെ വഹിച്ചുകൊണ്ടെത്തിയ ആദ്യ പേടകം?  ",
    "answerText": " അപ്പോളോ - ll "
  },
  {
    "questionNum": 58387,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പിന് എത്ര മണിക്കൂർ മുമ്പ് പ്രചരണ പരിപാടികൾ അവസാനിപ്പിക്കണം? ",
    "answerText": " 48 മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58388,
    "questionText": " തരംഗത്തിന്റെ ആവൃത്തിയുടെ യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " ഹെർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 58389,
    "questionText": " ഇക്കഴിഞ്ഞ ലോക്?സഭാതിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഉയർന്ന ഭൂരിപക്ഷം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാഹുൽഗാന്ധി (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 58390,
    "questionText": " സംസ്ഥാന നിയമസഭയിലേക്ക് മത്സരിക്കാൻ കെട്ടിവയ്ക്കേണ്ട തുക? ",
    "answerText": " 10,000 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 58391,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയിലെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " എം.എൻ. കൗൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58392,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി പദത്തിലെത്തുന്ന ആദ്യ ന്യൂനപക്ഷാംഗം? ",
    "answerText": " ഡോ. മൻമോഹൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 58393,
    "questionText": " കൂറുമാറ്റത്തിലൂടെ അയോഗ്യത കല്പിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ലോക്‌സഭാംഗം? ",
    "answerText": " ലാൽഡുഹോമ (മിസോറാം) "
  },
  {
    "questionNum": 58394,
    "questionText": " പ്ളാ​നിം​ഗ് ക​മ്മി​ഷ​നിൽ അം​ഗ​മായ ആ​ദ്യ മ​ല​യാ​ളി? ",
    "answerText": " ഡോ. കെ.​എൻ. രാ​ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 58395,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ സ​മ്പ​ദ്‌​വ്യ​വ​സ്ഥ​യു​ടെ പി​താ​വ് ? ",
    "answerText": " ദാ​ദാ​ഭാ​യി ന​വ​റോ​ജി "
  },
  {
    "questionNum": 58396,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ ഭ​രണ ഘ​ടന നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " 1950 ജ​നു​വ​രി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 58397,
    "questionText": " വജ്രത്തിന്റെ അസാധാരണമായ തിളക്കത്തിനു കാരണം?  ",
    "answerText": " പൂർണാന്തര പ്രതിഫലനം "
  },
  {
    "questionNum": 58398,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ആസൂത്രണ ബോർഡുകൾ സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 58399,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ ഭ​രണ ഘ​ടന നിർ​മ്മാണ വേ​ള​യിൽ ഭ​ര​ണ​ഘ​ട​നാ ഉ​പ​ദേ​ശ​ക​നാ​യി വർ​ത്തി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ബി. നാ​ഗേ​ന്ദ്ര​റാ​വു "
  },
  {
    "questionNum": 58400,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദാരിദ്ര്യരേഖ നിർണയിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58401,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ആസൂത്രണ കമ്മിഷന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 58402,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തിലൂടെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയൻ രൂപീകരിക്കുന്നതിന് സർദ്ദാർ പട്ടേലിനെ സഹായിച്ച അദ്ദേഹത്തിന്റെ സെക്രട്ടറി?  ",
    "answerText": " വി.പി.മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58403,
    "questionText": " വി.പി. മേനോന്റെ പ്രധാന പുസ്തകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ദ സ്റ്റോറി ഒഫ് ദ ഇന്റഗ്രഷൻ ഒഫ് ദ ഇന്ത്യൻ സ്റ്റേറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 58404,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മിഷനിൽ അംഗമായ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " വി.പി. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58405,
    "questionText": " വിവരാവകാശ പ്രസ്ഥാനം കൊണ്ടുവന്ന സന്നദ്ധസംഘടന?  ",
    "answerText": " മസ്ദൂർ കിസാൻ ശക്തി സംഘതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58406,
    "questionText": " വിവരങ്ങൾ ശേഖരിക്കുന്ന അപേക്ഷയിൽ എത്ര രൂപയുടെ കോടതി മുദ്രയാണ് പതിക്കേണ്ടത്?  ",
    "answerText": " 10 രൂപയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 58407,
    "questionText": " അസിസ്റ്റന്റ് പബ്ളിക് ഇൻഫർമേഷൻ ഓഫീസർക്ക് അപേക്ഷ പ്രോസസ് ചെയ്യാനുള്ള പരമാവധി സമയം?  ",
    "answerText": " 35 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 58408,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58409,
    "questionText": " ദേശീയ വിവരാവകാശ കമ്മിഷണറായ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " ദീപക് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 58410,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ചുവന്ന നദി, ആസാമിന്റെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58411,
    "questionText": " ടിബറ്റിൽ ബ്രഹ്മപുത്ര അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സാങ്പോ "
  },
  {
    "questionNum": 58412,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നദികളിൽ പുരുഷ നാമമുള്ള ഏക നദി?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58413,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിൽ ബ്രഹ്മപുത്ര അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജമുന "
  },
  {
    "questionNum": 58414,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അഴിമുഖ പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " ഗംഗ - ബ്രഹ്മപുത്ര ഡെൽറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 58415,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ദ്വീപ്?  ",
    "answerText": " മജുലി "
  },
  {
    "questionNum": 58416,
    "questionText": " 1986ൽ ഗംഗയ്ക്കു കുറുകെ ബംഗാളിൽ കെട്ടിയ പ്രസിദ്ധമായ അണക്കെട്ട്?  ",
    "answerText": " ഫറാക്കാ ബാറേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 58417,
    "questionText": " ഗംഗാ നദിക്കു കുറുകെയുള്ള ഏറ്റവും വലിയ പാലം?  ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി സേതു "
  },
  {
    "questionNum": 58418,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സി എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 58419,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സിയിൽ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " ചേറ്റൂർ ശങ്കരൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 58420,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സിയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗോകുൽദാസ് തേജ്പാൽ സംസ്കൃത കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 58421,
    "questionText": " 1907ലെ സൂററ്റ് സമ്മേളനത്തിലെ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " റാഷ്ബിഹാരി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 58422,
    "questionText": " ഗാന്ധിയും നെഹ്‌റുവും ഒരുമിച്ച് പങ്കെടുത്ത ഐ.എൻ.സി സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " 1916ലെ ലക്നൗ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 58423,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടക്കാതെ പോയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 58424,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്നത്?  ",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 58425,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനുശേഷം ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 58426,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ കുറ്റവാളി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആസിഫ് അസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58427,
    "questionText": " സൈബർ ലാ ഉൾപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൺകറന്റ് ലിസ്റ്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58428,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര സൈബർ സുരക്ഷാദിനം?  ",
    "answerText": " നവംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 58429,
    "questionText": " ആദ്യ സൈബർ ക്രൈം പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58430,
    "questionText": " സൈബർ ക്രൈമിനെതിരെ പരാതി നൽകിയ ആദ്യ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " പവൻഡഗ്ഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58431,
    "questionText": " ആദ്യമായി സൈബർ നിയമം കൊണ്ടുവന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 58432,
    "questionText": " അരുണാചൽ പ്രദേശിന്റെ ദേശീയ മൃഗം?  ",
    "answerText": " മിഥുൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58433,
    "questionText": " ഗോദാവരി നദിയുടെ അന്ത്യഘട്ടം ഒഴുകുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലൂടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58434,
    "questionText": " ആൻഡമാനിലെ നിർജീവ അഗ്നിപർവ്വതം?  ",
    "answerText": " നാർക്കോണ്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 58435,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്ക് പടിഞ്ഞാറ് ദൂരം എത്ര?  ",
    "answerText": " 2933 കി. മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 58436,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റം അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാപോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58437,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ വൻകരയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റം?  ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 58438,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ ചുറ്റി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സമുദ്രം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 58439,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശിന്റെ കിഴക്കായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58440,
    "questionText": " വൻകരകളിൽ നിന്ന് ഭൂമിശാസ്ത്രപരമായ കാരണങ്ങളാൽ വ്യക്തമായി വേറിട്ടു നിൽക്കുന്ന ഭൂവിഭാഗത്തെ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " ഉപഭൂഖണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 58441,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ് സോജിലാചുരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 58442,
    "questionText": " മഹാസു താഴ്വര സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഇന്ത്യയിൽ ഏത് ഭൂപ്രകൃതി വിഭാഗത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപർവ്വതമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 58443,
    "questionText": " ബലൂചിസ്ഥാൻ മേഖലയിലെ ടോബ കക്കർ പർവ്വത നിരയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പർവ്വതചുരം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ബോലൻചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 58444,
    "questionText": " ബേട്ടുവ നദി വന്നുചേരുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 58445,
    "questionText": " യമുനാ നദിയുടെ ഉത്ഭവ സ്ഥാനം ?  ",
    "answerText": " ടിബറ്റിലെ മാനസ സരോവർ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 58446,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിന്റെ ആകെ നീളം എത്ര?  ",
    "answerText": " 2400 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 58447,
    "questionText": " ഹിമാദ്രിയുടെ ശരാശരി ഉയരം എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 6000 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 58448,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ കാഞ്ചൻജംഗയ്ക്ക് ലോകത്തിൽ എത്രാം സ്ഥാനമാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 58449,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിലെ ഏത് കൊടുമുടിയെയാണ് നഗ്നപർവ്വതം എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നംഗപർവ്വതം "
  },
  {
    "questionNum": 58450,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിന്റെ നട്ടെല്ല് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന മേഖല?  ",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 58451,
    "questionText": " ത്ധലം നദിയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം ഏതുസംസ്ഥാനമാണ്?  ",
    "answerText": " കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 58452,
    "questionText": " ഗാർവാൾ മേഖലയിലെ ഗംഗോത്രി ഹിമപാടം ഏത് നദിയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനമാണ്?  ",
    "answerText": " ഭഗീരഥി "
  },
  {
    "questionNum": 58453,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ കൈവഴിയാണ് ഹൂഗ്ളി നദി?  ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 58454,
    "questionText": " ഗംഗയും ബ്രഹ്മപുത്രയും ചേർന്ന് രൂപപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള ഡെൽറ്റയുടെ പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " സുന്ദരവനം "
  },
  {
    "questionNum": 58455,
    "questionText": " ലൂണി നദിയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ആരവല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 58456,
    "questionText": " പോർട്ട്ബ്ളെയർ എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " നിക്കോബാർ ദ്വീപസമൂഹത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58457,
    "questionText": " വനമേഖല കൂടുതലുള്ള കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം?  ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58458,
    "questionText": " മിനിക്കോയ് ദ്വീപിനോട് ചേർന്ന് കിടക്കുന്ന ഇന്ത്യയുടെ അയൽരാജ്യം?  ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 58459,
    "questionText": " ഗൾഫ് ഒഫ് കച്ചിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തുറമുഖം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കണ്ട്ല "
  },
  {
    "questionNum": 58460,
    "questionText": " അലാങ്ക് തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 58461,
    "questionText": " മാൾവാ പീഠഭൂമിയിൽ കൃഷിചെയ്യുന്ന പ്രധാന നാണ്യവിള?  ",
    "answerText": " പരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 58462,
    "questionText": " ഉപദ്വീപിയ ഇന്ത്യയുടെ ഏതു ഭാഗത്താണ് ഛോട്ടാനാഗ്പൂർ പീഠഭൂമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " കിഴക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58463,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏത് പീഠപ്രദേശത്ത് കൂടിയാണ് ദാമോദർനദി ഒഴുകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഛോട്ടാനാഗ്പൂർ പീഠഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 58464,
    "questionText": " ദോദാബേട്ട സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " നീലഗിരി കുന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 58465,
    "questionText": " പശ്ചിമ അസ്വസ്ഥതയ്ക്ക് കാരണമാകുന്ന ചക്രവാതം ഉണ്ടാകുന്നത് ഏതുസമുദ്രഭാഗത്താണ്?  ",
    "answerText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58466,
    "questionText": " വേനൽക്കാലത്ത് കേരളത്തിൽ ഉണ്ടാകുന്ന ഇടിമിന്നലോടു കൂടിയ മഴയെ അറിയപ്പെടുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " മാംഗോഷവർ "
  },
  {
    "questionNum": 58467,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പൊതുവെ വരണ്ട കാലാവസ്ഥ അനുഭവപ്പെടുന്നത് ഏത് കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " ശൈത്യകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 58468,
    "questionText": " ചിറാപുഞ്ചി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിൽ?  ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 58469,
    "questionText": " താർ മരുഭൂമിയെ അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് ഇന്ത്യൻ ഡെസർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 58470,
    "questionText": " താർ മരുഭൂമിയിൽ അപ്രത്യക്ഷമായ നദി ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " സരസ്വതി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 58471,
    "questionText": " ത്രികോണാകൃതിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന പീഠഭൂമി ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഡക്കാൺ പീഠഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 58472,
    "questionText": " ചിൽക്കാ തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് തീരസമതലത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " വടക്കൻ സിർക്കാർസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58473,
    "questionText": " ഡെക്കാൺ പീഠഭൂമിയിൽ ഡെക്കാൺ എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " തെക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58474,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഹിജഡാ എം.എൽ.എ?  ",
    "answerText": " ഷബ്നം മൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 58475,
    "questionText": " ആദ്യമായി പത്മശ്രീ ലഭിച്ച കഥകളി നടൻ?  ",
    "answerText": " കലാമണ്ഡലം കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 58476,
    "questionText": " കഥകളിയിലെ അടിസ്ഥാനമുദ്രകൾ?  ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 58477,
    "questionText": " കഥകളി കേരളത്തിനു പുറത്ത് ആദ്യമായി അവതരിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അഡയാറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58478,
    "questionText": " കഥകളിയിൽ കണ്ണ് ചുവപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചുണ്ടപ്പൂ "
  },
  {
    "questionNum": 58479,
    "questionText": " കർണ ശപഥം ആട്ടക്കഥ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വി. മാധവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 58480,
    "questionText": " കരീന്ദ്രൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " കിളിമാനൂർ രാജരാജവർമ്മ കോയിത്തമ്പുരാൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 58481,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ മനുഷ്യകോശം?  ",
    "answerText": " ബീജം "
  },
  {
    "questionNum": 58482,
    "questionText": " ഒരാളിന്റെ പൊക്കത്തിൽ ഏകദേശം എത്ര ശതമാനം നീളമാണ് തുടയെല്ല്?  ",
    "answerText": 27.5
  },
  {
    "questionNum": 58483,
    "questionText": " എഡ്വിൻ ലുട്യൻസ് രൂപകല്പന ചെയ്ത ഇന്ത്യൻ നഗരം?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 58484,
    "questionText": " ഒരു നിറം (പച്ച) മാത്രമുള്ള ദേശീയ പതാക ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 58485,
    "questionText": " ജോർജ്ജ് ഓർവെല്ലിന്റെ യഥാർത്ഥപേര്?  ",
    "answerText": " എറിക് ആർതർ ബ്ളെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 58486,
    "questionText": " ഒരു പൂർണ വൃത്തം എത്ര ഡിഗ്രിയാണ്?  ",
    "answerText": 360
  },
  {
    "questionNum": 58487,
    "questionText": " ഏറ്റവും വിസ്തീർണ്ണം കുറഞ്ഞ സ്കാൻഡിനേവിയൻ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58488,
    "questionText": " ഉജ്ജ്വല ശബ്ദാഢ്യൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട കവി?  ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58489,
    "questionText": " ലതാ മങ്കേഷ്കർ ആദ്യമായി പാടിയ മലയാള ചിത്രം?  ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 58490,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കന്നുകാലി വർഗ്ഗത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മൃഗം?  ",
    "answerText": " കാട്ടുപോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 58491,
    "questionText": " എല്ലാ ആഹാരങ്ങളുടെയും പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അൽഫാൽഫ "
  },
  {
    "questionNum": 58492,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാഴ്ചശക്തി കുറഞ്ഞുപോകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " മാലക്കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 58493,
    "questionText": " ഒരു പൗണ്ട് എത്ര കിലോഗ്രാം?  ",
    "answerText": 0.454
  },
  {
    "questionNum": 58494,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ വധിക്കപ്പെട്ട ഏക ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 58495,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഇതുവരെ ഉണ്ടായിട്ടുള്ളവയിൽ ഏറ്റവും വലിപ്പം കൂടിയ ജീവി?  ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 58496,
    "questionText": " എറ്റവും വലിയ പക്ഷി?  ",
    "answerText": " ഒട്ടകപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 58497,
    "questionText": " ആസാമിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58498,
    "questionText": " മഗ്സസേ അവാർഡ് ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് ആദ്യമായി നേടിയ വനിത?  ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ (1962) "
  },
  {
    "questionNum": 58499,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പദസന്പത്തുള്ള ഭാഷ?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളീഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 58500,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ വലത്തേ ശ്വാസകോശത്തിന്റെ ശരാശരി ഭാരം?  ",
    "answerText": " 570 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 58501,
    "questionText": " പ്രാവേ പ്രാവേ പോകരുതേ എന്ന കവിത രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58502,
    "questionText": " ഭൂഖണ്ഡ ദ്വീപ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 58503,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ പ്രോട്ടേം സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " റോസമ്മാ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58504,
    "questionText": " 1946 ജൂണിൽ പീപ്പിൾ എഡ്യൂക്കേഷണൽ സൊസൈറ്റിക്ക് രൂപം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ. അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 58505,
    "questionText": " കോട്ടയത്തെ പ്രശസ്തമായ പക്ഷിസങ്കേതം?  ",
    "answerText": " കുമരകം "
  },
  {
    "questionNum": 58506,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബഷീർ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത്?  ",
    "answerText": " കോവിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58507,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ പറക്കുന്ന പക്ഷി?  ",
    "answerText": " സ്വിഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58508,
    "questionText": " ഉലുവയുടെ ജന്മദേശം?  ",
    "answerText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ പ്രദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 58509,
    "questionText": " കാലിക്കറ്റ് സർവകലാശാലയുടെ പ്രഥമ വൈസ് ചാൻസലർ?  ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. എം.എം. ഗനി "
  },
  {
    "questionNum": 58510,
    "questionText": " ദേശ് നായക് എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58511,
    "questionText": " ഡക്ക് വർത്ത് ലൂയിസ് നിയമങ്ങൾ ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58512,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിലോടാൻ കഴിയുന്ന പക്ഷി?  ",
    "answerText": " ഒട്ടകപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 58513,
    "questionText": " മുലയൂട്ടൽ കാലത്ത് ഏറ്റവും ഭാരം കുറയുന്ന സസ്തനി?  ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 58514,
    "questionText": " അസുറൈറ്റ് ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ്?  ",
    "answerText": " ചെന്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 58515,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന 3 നദികൾ?  ",
    "answerText": " കബനി, ഭവാനി, പാന്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58516,
    "questionText": " ദശകുമാരചരിതം, കാവ്യാദർശം എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ദണ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 58517,
    "questionText": " ഏറ്റവും വടക്കായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യതലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " റെയ്ക് ജാവിക് "
  },
  {
    "questionNum": 58518,
    "questionText": " ടോർച്ചിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ദർപ്പണം?  ",
    "answerText": " കോൺകേവ് മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 58519,
    "questionText": " ധാതുക്കളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സ്വർണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 58520,
    "questionText": " ഇന്ധനങ്ങൾ അപൂർണമായി ജ്വലിക്കുമ്പോൾ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉണ്ടാകുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " കാർബൺ മോണോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58521,
    "questionText": " എൽ.പി.ജി.യിലെ ഘടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " മീഥേൻ, ബ്യൂട്ടേൻ, പ്രൊപ്പെയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58522,
    "questionText": " ആൽക്കഹോൾ നിർമ്മാണത്തിലെ ഉപോല്പന്നം?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58523,
    "questionText": " ഏറ്റവും ക്രിയാശീലമുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഫ്ളൂറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58524,
    "questionText": " ഏതിന്റെ ഖരാവസ്ഥയാണ് ഡ്രൈ ഐസ്?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58525,
    "questionText": " ഏതുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ശാസ്ത്രമേഖലയിലാണ് ഡോ. എം.എസ്. സ്വാമിനാഥൻ പ്രസിദ്ധി നേടിയത്?  ",
    "answerText": " കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 58526,
    "questionText": " സിന്ധുനദീതടത്തിലെ ജനതയുടെ പ്രധാന തൊഴിൽ എന്തായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 58527,
    "questionText": " വനസ്പതി ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58528,
    "questionText": " ഗൺമെറ്റലിലെ ഘടക മോഹങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ചെമ്പ്, സിങ്ക്,ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58529,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുമ്പോൾ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ക്ളമന്റ് ആറ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 58530,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡന്റ്സ് ബിൽ ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിൽ അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ക്ളമന്റ് ആറ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 58531,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യ നാടുകൾസ്വാതന്ത്ര്യം നൽകിയ ഏഷ്യൻ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58532,
    "questionText": " മഗ്സസേ അവാർഡ് സമ്മാനിക്കുന്നത് ഏത് രാജ്യത്തു വച്ചാണ്?  ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58533,
    "questionText": " ഹരിത വിപ്ളവത്തിന് ഏഷ്യയിൽ തുടക്കം കുറിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58534,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഭൂമിയെ വലംവച്ച നാവിക യാത്രയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയ മഗല്ലൻ കൊല്ലപ്പെട്ട രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58535,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യദിനമായ ജൂലായ് 4 സ്വാതന്ത്ര്യദിനമായ ഏഷ്യൻ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58536,
    "questionText": " ജലത്തിൽ ഹൈഡ്രജന്റെയും ഓക്സിജന്റെയും അനുപാതം വ്യാപ്തത്തിന്റെഅടിസ്ഥാനത്തിൽ ?  ",
    "answerText": " 1970-01-01 02:00:59"
  },
  {
    "questionNum": 58537,
    "questionText": " വജ്രത്തിനു സമാനമായ പരൽ ഘടനയുള്ള മൂലകമേത്?  ",
    "answerText": " ജർമ്മേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 58538,
    "questionText": " കർഷകർ മണ്ണിൽ കുമ്മായം ചേർക്കുന്നത് ?  ",
    "answerText": " അമ്ളഗുണം കുറയ്ക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58539,
    "questionText": " രമണൻ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 58540,
    "questionText": " ആരുടെ കൃതിയാണ് വാഴക്കുല?  ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 58541,
    "questionText": " ഹാർഡ് കോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൽക്കരിയിനം?  ",
    "answerText": " ആന്ത്രാസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58542,
    "questionText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് അയൺ ഓക്സൈഡ് സാധാരണയായി അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സിൽവർ നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58543,
    "questionText": " യൂറിയ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ഫ്രെഡറിക് വൂളർ "
  },
  {
    "questionNum": 58544,
    "questionText": " ചെമ്പൻകുഞ്ഞ് ഏത് നോവലിലെ കഥാപാത്രമാണ്?  ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58545,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭാഷകളിലേക്ക് മൊഴിമാറ്റം ചെയ്യപ്പെട്ട മലയാള നോവൽ?  ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58546,
    "questionText": " ഏതിന്റെ വളർത്തലിനാണ് ചിൽക്കാ തടാകം പ്രസിദ്ധം?  ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58547,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ കാഠിന്യത്തിനു കാരണം ഏതൊക്കെ മൂലകങ്ങളുടെ ലവണങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം, മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 58548,
    "questionText": " മുന്തിരിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " ടാർടോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58549,
    "questionText": " പാലിന്റെ ഗുണനിലവാരം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലാക്ടോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 58550,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമമായി നിർമ്മിക്കപ്പെട്ട ട്രാൻസ്യുറാനിക് മൂലകം ?  ",
    "answerText": " നെപ്റ്റിയൂണിയം "
  },
  {
    "questionNum": 58551,
    "questionText": " വിഷങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആഴ്സെനിക് "
  },
  {
    "questionNum": 58552,
    "questionText": " വൃക്കകളിലുണ്ടാകുന്ന കല്ല് രാസപരമായി എന്താണ്?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഓക്സലേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58553,
    "questionText": " ഒരേ അറ്റോമിക് നമ്പരും വ്യത്യസ്ത മാസ് നമ്പരുമുള്ളമൂലകങ്ങൾഅറിയപ്പെടുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " ഐസോടോപ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58554,
    "questionText": " വനമഹോത്സവം നടത്തുന്ന മാസം?  ",
    "answerText": " ജൂലൈ "
  },
  {
    "questionNum": 58555,
    "questionText": " ഏത മാസത്തിലാണ് ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിന്റെ മൺസൂൺ സെഷൻ ആരംഭിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജൂലൈ "
  },
  {
    "questionNum": 58556,
    "questionText": " സ്ളീറ്റ്നൈറ്റ് ഏതിന്റെ അയിരാണ്?  ",
    "answerText": " ആന്റിമണി "
  },
  {
    "questionNum": 58557,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ തിളനിലയുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 58558,
    "questionText": " അമോണിയ നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന ഉൽപ്രേരകം?  ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 58559,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ക്രിയാശേഷിയുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഫ്ളൂറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58560,
    "questionText": " ഹാലൈറ്റ് ഏതിന്റെ അയിരാണ്?  ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 58561,
    "questionText": " ചാണകത്തിൽ നിന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന ഒരു വാതകം?  ",
    "answerText": " മീഥേൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 58562,
    "questionText": " 2011 ലെ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരത്തിനർഹയായ ഒറിയ സാഹിത്യകാരി?  ",
    "answerText": " പ്രതിഭാ റായി "
  },
  {
    "questionNum": 58563,
    "questionText": " 2012ലെ കാഴ്ചയില്ലാത്തവരുടെ ട്വന്റി 20 ലോകകപ്പിൽ പാകിസ്ഥാനെ തോല്പിച്ച് ജേതാക്കളായത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 58564,
    "questionText": " എം.എസ്. ഗോപാലകൃഷ്ണൻ ഏത് സംഗീതോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58565,
    "questionText": " എബ്രഹാം ലിങ്കന്റെ ഗെറ്റിസ് ബർഗ് പ്രസംഗത്തിന്റെ 150-ാം വാർഷികം?  ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 58566,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല ഏത് രാജാവിന്റെ കാലത്താണ് സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " ചിത്തിരതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58567,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ റേഡിയോ നിലയം സ്ഥാപിതമായത് ഏത് രാജാവിന്റെ കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " ചിത്തിരതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58568,
    "questionText": " രത്തൻ ടാറ്റയുടെ പിൻഗാമിയായി ടാറ്റയുടെ ചെയർമാൻ സ്ഥാനത്തെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " സൈറസ് പി.മിസ്ട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 58569,
    "questionText": " ടാറ്റ സ്ഥാപനത്തിൽ രത്തൻ ടാറ്റയുടെ പുതിയ പദവി?  ",
    "answerText": " ചെയയർമാൻ എമിരറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58570,
    "questionText": " ചൈനീസ് സയൻസ് അക്കാഡമിയുടെ ഉന്നത പുരസ്കാരത്തിനർഹനായ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " സി.എൻ.ആർ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 58571,
    "questionText": " 2012-ൽ യു.എസ് വിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറിയായത്?  ",
    "answerText": " ജോൺ കെറി "
  },
  {
    "questionNum": 58572,
    "questionText": " 2013-ൽ സമ്പൂർണ അവയവദാന ഗ്രാമമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട ചെറുകുളത്തൂർ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 58573,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിനെതിരെയാണ് സച്ചിൻടെൻഡുൽക്കർ അവസാന ഏകദിന മത്സരം കളിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58574,
    "questionText": " 2012 ൽ അതിർത്തി രക്ഷാസേനയുടെ തലവനായി നിയമിതനായത്?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ജോഷി "
  },
  {
    "questionNum": 58575,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏതെല്ലാം ജില്ലകളിലാണ് ഇ-ഡിസ്ട്രിക്ട് പദ്ധതി ആദ്യമായി നടപ്പാക്കിയത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂരിലും ഇടുക്കിയിലും "
  },
  {
    "questionNum": 58576,
    "questionText": " പാർലമെന്റാക്രമണക്കേസിൽ തൂക്കിലേറ്റപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " അഫ്സൽ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 58577,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി നിർമ്മിച്ച അഡ്വാൻസ്ഡ് ലൈറ്റ് ഹെലികോപ്ടർ?  ",
    "answerText": " രുദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58578,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫുട്ബാൾ ടീമിൽ ഇടം നേടിയ ജപ്പാൻ വംശജൻ?  ",
    "answerText": " അരാത്ത ഇസുമി "
  },
  {
    "questionNum": 58579,
    "questionText": " 2013ലെ കേരള സംഗീത നാടകഅക്കാഡമിയുടെ സ്വാതി പുരസ്കാരം നേടിയത്?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാമൂർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 58580,
    "questionText": " 2013 ഫെബ്രുവരിയിൽ രാജിവച്ച സോളിസിറ്റർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " രോഹിങ്ടൺ നരിമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58581,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായി നിയമിതനാകുന്നതിനുമുമ്പ് നിഖിൽകുമാർ എവിടത്തെ ഗവർണറായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " നാഗാലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58582,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യത്തെ മദ്ധ്യദൂര ക്രൂസ് മിസൈൽ?  ",
    "answerText": " നിർഭയ "
  },
  {
    "questionNum": 58583,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിലെ മനുഷ്യാവകാശ ധ്വംസനത്തിനെതിരെ ഏത് രാജ്യമാണ് യു.എന്നിൽ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 58584,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും മൂല്യംകുറഞ്ഞ നാണയം?  ",
    "answerText": " 50 പൈസ "
  },
  {
    "questionNum": 58585,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് പാപ്പയുടെ പഴയപേര്?  ",
    "answerText": " ബെർഗോളിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 58586,
    "questionText": " തുമലപ്പള്ളി യുറേനിയം ഖനി ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58587,
    "questionText": " സൗത്ത് സൂഡൻ യു.എന്നിൽ അംഗമായ തീയതി?  ",
    "answerText": " 2011 ജൂലായ് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 58588,
    "questionText": " 2013 ലെ ആബേൽ പുരസ്കാരത്തിനർഹനായത്?  ",
    "answerText": " പിയറി ഡെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58589,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ അരങ്ങേറ്റ മത്സരത്തിൽ ഏറ്റവും വേഗംകൂടിയ സെഞ്ച്വറി നേടിയത്?  ",
    "answerText": " ശിഖർ ധവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58590,
    "questionText": " എ ഷോട്ട് അറ്റ് ഹിസ്റ്ററി ആരുടെ ജീവിതകഥയാണ്?  ",
    "answerText": " അഭിനവ് ബിന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58591,
    "questionText": " കിഴവൻ രാജാ എന്നും അറിയപ്പെട്ട തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 58592,
    "questionText": " രാജസൂയം, സുഭദ്രാഹരണം, പഞ്ചാലീസ്വയംവരം, കല്യാണസൗഗന്ധികം തുടങ്ങിയ ആട്ടക്കഥകൾ രചിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 58593,
    "questionText": " ഏത് തിരുവിതാംകൂർ രാജാവിന്റെ പ്രഗല്ഭ ദിവാനായിരുന്നു രാജാ കേശവദാസ്?  ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 58594,
    "questionText": " നേർപ്പ (ഐ.എൻ.എസ് ചക്ര) എന്ന സബ്മറൈൻ ഇന്ത്യയ്ക്ക് നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 58595,
    "questionText": " പുകയില അടങ്ങിയ ഗുട്ക ഉല്പന്നങ്ങൾ നിരോധിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58596,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിനെതിരെയാണ് സച്ചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ നൂറാം സെഞ്ച്വറി തികച്ചത്?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58597,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ പൊതുമേഖലാ ബാങ്ക്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58598,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലെ പ്രതിപക്ഷനേതാവ്?  ",
    "answerText": " അരുൺ ജെയ്ര്ര്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 58599,
    "questionText": " ലോകറാങ്കിംഗിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തെത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ആർച്ചർ?  ",
    "answerText": " ദീപിക കുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 58600,
    "questionText": " 2012 ലെ സമ്മർ ഒളിമ്പിക്സ് ലണ്ടനിൽ ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " എലിസബത്ത് രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 58601,
    "questionText": " ഡേർട്ടിപിക്ചർ എന്ന സിനിമയിലൂടെ 2013 ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയത്?  ",
    "answerText": " വിദ്യാബാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58602,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആയുധം കയറ്റുമതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 58603,
    "questionText": " 2012 ൽ കേരളത്തിനായി പത്തിന വികസന പദ്ധതി അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സാംപിട്രോഡ "
  },
  {
    "questionNum": 58604,
    "questionText": " 2012 ലെ എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡിന് അർഹനായത്?  ",
    "answerText": " ആറ്റൂർ രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58605,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ നേതാവ്?  ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58606,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം നയിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58607,
    "questionText": " വ്യക്തി സത്യാഗ്രഹത്തിന് ഗാന്ധിജി കേരളത്തിൽ നിന്ന് ആദ്യമായി തിരഞ്ഞെടുത്തത്?  ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58608,
    "questionText": " ഗോദ്ര കേസിൽ ശിക്ഷിക്കപ്പെട്ട മായാകോഡ്നാനി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ എം.എൽ.എ ആണ്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 58609,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചു താലൂക്കുകളുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58610,
    "questionText": " 2013 മാർച്ച് 27 ന് നിതാഖത്ത് നിയമം നിലവിൽവന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 58611,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കുരുമുളക് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58612,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ പൊതിഞ്ഞുകാണുന്ന ആവരണം?  ",
    "answerText": " പെരികാർഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 58613,
    "questionText": " ഉള്ളൂരിന്റെ മാനസപുത്രി?  ",
    "answerText": " പിംഗള "
  },
  {
    "questionNum": 58614,
    "questionText": " മൈ ലൈഫ് ആൻഡ് ബ്യൂട്ടിഫുൾ ഗെയിം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?  ",
    "answerText": " പെലെ "
  },
  {
    "questionNum": 58615,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന സൈനിക ബഹുമതി?  ",
    "answerText": " പരംവീരചക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58616,
    "questionText": " കലിംപോഗ് എന്ന സുഖവാസ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58617,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കരളുള്ളതും ഏറ്റവും ചെറിയ ഹൃദയം ഉള്ളതുമായ ജന്തു?  ",
    "answerText": " പന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 58618,
    "questionText": " ലെഡ്ഡിന്റെ മലിനീകരണം മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " പ്ളംബിസം "
  },
  {
    "questionNum": 58619,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യമുഖ്യവിവരാവകാശ കമ്മിഷണർ?  ",
    "answerText": " പാലാട്ട് മോഹൻദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58620,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ വൈദ്യുതീകൃത ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 58621,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ ബി 5 ന്റെ കുറവുമൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " പെലാഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58622,
    "questionText": " ഇൻസുലിന്റെ അഭാവം മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " പ്രമേഹം "
  },
  {
    "questionNum": 58623,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ രാഷ്ട്രീയ നോവൽ?  ",
    "answerText": " പാറപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 58624,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന്റെ ഹൃദയം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പേസ്മേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 58625,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രസിദ്ധമായ നെല്ലുഗവേഷണ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " പട്ടാമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 58626,
    "questionText": " ശ്വാസകോശങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " പ്ളൂറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 58627,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻമാർ ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യകോട്ട?  ",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 58628,
    "questionText": " ഫെലിസ് ഡൊമസ്റ്റിക്ക എന്നത് ഏത് ജീവിയുടെ ശാസ്ത്രനാമമാണ്?  ",
    "answerText": " പൂച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 58629,
    "questionText": " ഭൂഗോളത്തിലെ ഏറ്റവും വേഗം കൂടിയ ജീവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പെരിഗ്രിൻ ഫാൽക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 58630,
    "questionText": " ഗോദൻ എന്ന പ്രശസ്ത നോവൽ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പ്രേംചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 58631,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ കുതിയരുടെ പേര്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചകല്യാണി "
  },
  {
    "questionNum": 58632,
    "questionText": " കറുത്ത പൊന്ന് എന്നറിയപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ സുഗന്ധദ്രവ്യമേത്?  ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 58633,
    "questionText": " കേരളത്തെക്കുറിച്ച് ഒട്ടേറെ വർണ്ണനകളുള്ള കാളിദാസന്റെ കൃതിയേത്?  ",
    "answerText": " രഘുവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 58634,
    "questionText": " രണ്ടാം ചേരസാമ്രാജ്യത്തിന്റെ കാലഘട്ടം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 800-1102 "
  },
  {
    "questionNum": 58635,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ശിവാനന്ദലഹരിയിൽ പരാമർശമുള്ള ചേരരാജവാര്?  ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58636,
    "questionText": " നെടിയിരുപ്പ് സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ട രാജവംശമേത്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്(സാമൂതിരിമാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 58637,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ സുവർണകാലം എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരുടെ ഭരണകാലമാണ്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 58638,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഇംഗ്ളീഷ് വിദ്യാഭ്യാസം ആരംഭിച്ചത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 58639,
    "questionText": " രാമപുരത്തു വാര്യർ ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58640,
    "questionText": " ആരാണ് മാർഗദർശിയായ ഇംഗ്ളീഷുകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മാസ്റ്റർ റാൽഫ് ഫിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 58641,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള യൂറോപ്യൻ കോട്ടയേത്?  ",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 58642,
    "questionText": " വാസ്ക്കോ ഡാ ഗാമ രണ്ടാംതവണ കേരളത്തിലെത്തിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1502
  },
  {
    "questionNum": 58643,
    "questionText": " ടിപ്പുവിന്റെ ആക്രമണങ്ങളെ തടയാനായി ധർമ്മരാജാവ് പണികഴിപ്പിച്ച കോട്ടയേത്?  ",
    "answerText": " നെടുങ്കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 58644,
    "questionText": " ആയ് രാജാക്കൻമാരുടെ ആസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " പൊതിയിൽ മലയിലെ ആയിക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 58645,
    "questionText": " ദക്ഷിണനളന്ദ എന്ന് പേരുകേട്ട പ്രാചീന കേരളത്തിലെ പഠനകേന്ദ്രമേത്?  ",
    "answerText": " കാന്തളൂർശാല "
  },
  {
    "questionNum": 58646,
    "questionText": " ജയസിംഹനാട് (ദേശിങ്ങനാട്) എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശമേത്?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 58647,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ രചിച്ച ചെറുശേരിയുടെ പുരസ്കർത്താവ് ഏത് രാജാവായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഉദയവർമ്മൻ കോലത്തിരി "
  },
  {
    "questionNum": 58648,
    "questionText": " രേവതി പട്ടത്താനം എന്ന ഏഴുദിവസത്തെ വിദ്വൽസദസ് അരങ്ങേറിയിരുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " തളി ക്ഷേത്രം (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 58649,
    "questionText": " ഡച്ചുരേഖകളിൽ ബെറ്റിമെനി എന്നറിയപ്പെട്ട ദേശമേത്?  ",
    "answerText": " കാർത്തികപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 58650,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് നിയന്ത്രണത്തിൽ വച്ചിരുന്ന കേരളത്തിലെ രാജാക്കൻമാരാര്?  ",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 58651,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ക്രിസ്തീയാനുകരണമായ ചവിട്ടുനാടകം ആവിർഭവിച്ചത് ആരുടെ കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 58652,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പളങ്ങൾ പ്രചരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58653,
    "questionText": " 'ശക്തൻ തമ്പുരാൻ എന്ന് വിഖ്യാതനായ കൊച്ചിരാജാവാര്?  ['shakthan thampuraan ennu vikhyaathanaaya keaacchiraajaavaar? ]",
    "answerText": " രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58654,
    "questionText": " മലയാള ലിപി ആദ്യമായി അച്ചടിക്കപ്പെട്ട കൃതിയേത്?  ",
    "answerText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58655,
    "questionText": " കിഴവൻ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെട്ട തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരിയാര്?  ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 58656,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജവംശത്തിന്റെ ചരിത്രത്തിലെ ഏക വനിതാഭരണാധികാരിയാര്?  ",
    "answerText": " റാണിഗംഗാധരലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 58657,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ കുണ്ടറ വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1809 ജനുവരി 11. "
  },
  {
    "questionNum": 58658,
    "questionText": " സിന്ധൂനദീതട നാഗരികതയുടെ കാലഘട്ടം?  ",
    "answerText": " BC 3000-BC 1500"
  },
  {
    "questionNum": 58659,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ മൃഗങ്ങളെ ഇണക്കി വളർത്താൻതുടങ്ങിയ കാലഘട്ടം?  ",
    "answerText": " മധ്യകാലശിലായുഗം "
  },
  {
    "questionNum": 58660,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ഇണക്കി വളർത്തിയ ജന്തു?  ",
    "answerText": " നായ "
  },
  {
    "questionNum": 58661,
    "questionText": " ക്യൂണിഫോം ലിപി ഏതു സംസ്ക്കാരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സുമേറിയൻസംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 58662,
    "questionText": " ഹൈറോഗ്ളിഫിക് ലിപി ഏതു സംസ്കാരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 58663,
    "questionText": " ഭാഷകളുടെ കാലപഴക്കത്തെകുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " ഗ്ളോട്ടോ ക്രോണോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 58664,
    "questionText": " ലോകത്ത് ആദ്യമായി ചെമ്പ് ഉപയോഗിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സിന്ധു നിവാസികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58665,
    "questionText": " ലോകത്താദ്യമായി പരുത്തി കൃഷിചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " സിന്ധു നിവാസികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58666,
    "questionText": " പരുത്തിയുടെ വീട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 58667,
    "questionText": " പരുത്തി ഏതിനം വിളവിന് ഉദാഹരണമാണ്?  ",
    "answerText": " ഖാരിഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 58668,
    "questionText": " മെസപ്പൊട്ടോമിയൻ രേഖകളിൽ മെലുഹ എന്ന് പരാമർശിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏത് സംസ്ക്കാരത്തെയാണ്?  ",
    "answerText": " സിന്ധു സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 58669,
    "questionText": " റോമൻ സംസ്ക്കാരം ഏത് നദിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ടൈബർ "
  },
  {
    "questionNum": 58670,
    "questionText": " സിന്ധു ജനതയ്ക്ക് പരിചിതമല്ലാതിരുന്ന ഒരു മൃഗം?  ",
    "answerText": " കുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 58671,
    "questionText": " സിന്ധു ജനതയ്ക്ക് പരിചിതമല്ലാതിരുന്ന ഒരു കാർഷികവിള?  ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 58672,
    "questionText": " വേദങ്ങൾ താഴെ പറയുന്നവയിൽ ആരുടെ സൃഷ്ടിയാണ്?  ",
    "answerText": " ആര്യന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58673,
    "questionText": " ആർക്കിയോളജിക്കൽ സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 58674,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പുരാവസ്തുഗവേഷണ വകുപ്പ് ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 58675,
    "questionText": " സിന്ധുനിവാസികളുടെ തുറമുഖ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ലോതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58676,
    "questionText": " സിന്ധു കാലഘട്ടത്തിൽ ഇരുനിലകളോടുകൂടിയ വലിയ കെട്ടിടങ്ങളും മഹത്തായ സ്നാനഘട്ടം, മഹത്തായ പത്തായപ്പുരഎന്നിവ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മോഹൻ ജദാരോയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58677,
    "questionText": " സിന്ധു നിവാസികൾ ആരാധിച്ചിരുന്ന മൃഗം?  ",
    "answerText": " കാള "
  },
  {
    "questionNum": 58678,
    "questionText": " സിന്ധു നിവാസികളുടെ പുരുഷ ദൈവം?  ",
    "answerText": " പശുപതി "
  },
  {
    "questionNum": 58679,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതടകാലത്തുണ്ടായിരുന്നതും ഇപ്പോൾ ഭൂമിക്കടിയിലായി എന്നു വിശ്വസിക്കുന്നതുമായ നദി?  ",
    "answerText": " സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 58680,
    "questionText": " സിന്ധു സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ ന്യൂക്ളിയസ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കാവുന്ന കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഹാരപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 58681,
    "questionText": " മരിച്ചവരുടെ കുന്ന് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സിന്ധു സംസ്ക്കാര കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " മോഹൻ ജദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 58682,
    "questionText": " സിന്ധു സംസ്ക്കാരത്തിന് മുഖ്യമായ വ്യാപാരബന്ധമുണ്ടായിരുന്നത് ഏത് സംസ്ക്കാരവുമായാണ്?  ",
    "answerText": " സുമേറിയൻ സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 58683,
    "questionText": " സിന്ധു സംസ്ക്കാര ഉദ്ഭവസമയത്തുതന്നെ രൂപംകൊണ്ട മറ്റൊരുപ്രസിദ്ധമായ സംസ്കാരം?  ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 58684,
    "questionText": " സിന്ധു നിവാസികൾ മറ്റിടങ്ങളിലേക്ക് കയറ്റി അയച്ചത്?  ",
    "answerText": " കാർഷിക ഉത്പന്നങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58685,
    "questionText": " ഇന്തോ- യൂറോപ്യൻ ഭാഷകളിൽ രചിക്കപ്പെട്ട ആദ്യഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 58686,
    "questionText": " ആര്യന്മാരുടെ കാലഘട്ടം?  ",
    "answerText": " ബി.സി1500നും 600 നും ഇടയിൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 58687,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള സാഹിത്യരൂപങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " വേദങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58688,
    "questionText": " വേദകാലഘട്ടത്തിലെ നിയമജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " മനു "
  },
  {
    "questionNum": 58689,
    "questionText": " ആര്യകുലങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള പരസ്പര കലഹത്തിന് ഉദാഹരണമായി പറയാവുന്ന വേദങ്ങളിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന യുദ്ധം?  ",
    "answerText": " ദശരഞ്ജ "
  },
  {
    "questionNum": 58690,
    "questionText": " മഴയുടെയും യുദ്ധത്തിന്റെയും ദേവനാണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58691,
    "questionText": " ഋഗ്വേദകാലഘട്ടത്തിൽ ആരാധിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന മൃഗം?  ",
    "answerText": " പശു "
  },
  {
    "questionNum": 58692,
    "questionText": " ലാഹോർ ഏത് നദിക്കരയിലെ പട്ടണമാണ്?  ",
    "answerText": " രവി "
  },
  {
    "questionNum": 58693,
    "questionText": " ആര്യകാലഘട്ടത്തിലെ ഗോത്രസമിതികളാണ്?  ",
    "answerText": " സഭ, സമിതി "
  },
  {
    "questionNum": 58694,
    "questionText": " ഋഗ്വേദത്തിൽ എത്ര ശ്ളോകങ്ങളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 1028
  },
  {
    "questionNum": 58695,
    "questionText": " ജാതിവ്യവസ്ഥയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആദ്യഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 58696,
    "questionText": " ഗായത്രീമന്ത്രം ഏത് വേദത്തിന്റെ ഭാഗമാണ്?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 58697,
    "questionText": " ആര്യന്മാരുടെ ആചാരാനുഷ്ഠനങ്ങളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വേദം?  ",
    "answerText": " യജുർവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 58698,
    "questionText": " സംഗീതത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വേദം?  ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 58699,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ രണ്ട് വിഭാഗങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " ഹീനയാന, മഹായാന "
  },
  {
    "questionNum": 58700,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിന്റെ രണ്ട് വിഭാഗങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " ദിഗംബരൻ, ശ്വേതംബരന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58701,
    "questionText": " ജീവിതത്തിന്റെ അവസാന നാളുകളിൽ ശ്രാവണ ബലഗുളയിൽവച്ച് ജൈനമതം സ്വീകരിച്ച മൗര്യ ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58702,
    "questionText": " ദുർമന്ത്രങ്ങളും അന്ധവിശ്വാസങ്ങളും നിറഞ്ഞ വേദം?  ",
    "answerText": " അഥർവവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 58703,
    "questionText": " തവള ശ്ളോകങ്ങൾ ഏത് വേദത്തിൽ ഉൾക്കൊള്ളുന്നു?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 58704,
    "questionText": " അഞ്ചാമത്തെ വേദം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 58705,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിൽ ആകെ എത്രപർവങ്ങളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 58706,
    "questionText": " സംഘകാല ജനതയുടെ പ്രധാന ആരാധനാ മൂർത്തി?  ",
    "answerText": " മുരുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58707,
    "questionText": " സംഘകാല ചോളന്മാരുടെ ചിഹ്നം?  ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 58708,
    "questionText": " സംഘകാല കൃതികളുടെ മുഖ്യ പ്രമേയം?  ",
    "answerText": " പ്രണയം, യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 58709,
    "questionText": " തമിഴ്ദേശത്തിന്റെ ബൈബിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " തിരുക്കുറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58710,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ രാജവംശങ്ങളിൽ മികച്ച നാവികസേനയെ നിലനിർത്തിയിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചോളന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58711,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട തമിഴ് വ്യാകരണഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " തോൽക്കാപ്പിയം "
  },
  {
    "questionNum": 58712,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരിച്ച ശതവാഹന രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ശതകർണി രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58713,
    "questionText": " ചോള രാജ്യത്തെ പ്രധാന നദിയായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 58714,
    "questionText": " വാകാടക വംശം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വിന്ധ്യാശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 58715,
    "questionText": " കോവലന്റെയും കണ്ണകിയുടെയും പ്രണയം പ്രതിപാദ്യമായ കൃതി?  ",
    "answerText": " ചിലപ്പതികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 58716,
    "questionText": " ചാലൂക്യ വംശത്തിലെ രാജാക്കന്മാരിൽ ഏറ്റവും പ്രശസ്തൻ?  ",
    "answerText": " പുലികേശി രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58717,
    "questionText": " ചാലൂക്യവംശം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജയസിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58718,
    "questionText": " സപ്തശതകം രചിച്ച ശതവാഹനരാജാവ്?  ",
    "answerText": " ഹാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58719,
    "questionText": " ഐഹോൾ ശാസനത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന രാജാവ്?  ",
    "answerText": " പുലികേശി രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58720,
    "questionText": " രാഷ്ട്രകൂടവംശം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ദന്തിദുർഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58721,
    "questionText": " ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു ഭാരവി?  ",
    "answerText": " സിംഹവിഷ്ണു "
  },
  {
    "questionNum": 58722,
    "questionText": " ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു ദണ്ഡി?  ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58723,
    "questionText": " നീതിസാരം, വൈരാഗ്യശതകം എന്നിവ രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഭർതൃഹരി "
  },
  {
    "questionNum": 58724,
    "questionText": " പാണിനി ഏതു നിലയിലായിരുന്നു പ്രശസ്തൻ?  ",
    "answerText": " സംസ്കൃത വൈയാകരണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58725,
    "questionText": " വിക്രംശില സർവകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ധർമപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58726,
    "questionText": " അമിത്രഘാത (ശത്രുക്കളുടെ ഘാതകൻ) എന്നറിയപ്പെട്ട മൗര്യഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58727,
    "questionText": " അവസാനത്തെ സുംഗരാജാവ്?  ",
    "answerText": " ദേവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 58728,
    "questionText": " മഹാവിഭാഷം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വസുമിത്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58729,
    "questionText": " ഇന്ത്യ എന്ന വാക്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രീക്കുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58730,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വൈയാകരണൻ?  ",
    "answerText": " പാണിനി "
  },
  {
    "questionNum": 58731,
    "questionText": " രാജതരംഗിണിയിൽ എവിടുത്തെ രാജാക്കന്മാരുടെ ചരിത്രമാണ് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 58732,
    "questionText": " ലിംഗായത്തുകളുടെ ആരാധനാമൂർത്തി?  ",
    "answerText": " ശിവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58733,
    "questionText": " കുമാരപാല ചരിതം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജയസിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58734,
    "questionText": " ലോകമഹായുദ്ധങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽപേർക്ക് ജീവഹാനി സംഭവിച്ച ഭൂഖണ്ഡം?  ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 58735,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പാർലമെന്റ് മണ്ഡലങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തേത്?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 58736,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവുംവലിയ അയൽരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 58737,
    "questionText": " 1941 ൽ ജപ്പാനെതിരെ യുദ്ധ പ്രഖ്യാപനത്തിൽ ഒപ്പുവച്ച അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ ഡി റൂസ് വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58738,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രസിദ്ധമായ തടാകക്ഷേത്രം?  ",
    "answerText": " അനന്തപുരം (കാസർകോട് ജില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 58739,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രഥമ കമ്യൂണിസ്റ്റ് എം.എൽ.എ?  ",
    "answerText": " ഇ. ഗോപാലകൃഷ്ണമേനോൻ (1949) "
  },
  {
    "questionNum": 58740,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മരുമക്കത്തായ സമ്പ്രദായത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന ആദ്യ പുസ്തകമായ മിറാബിലിയ ഡിസ്ക്രിപ്ഷ്യ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രയർ ജോർഡാനുസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58741,
    "questionText": " 1945 -ൽ വൈസ്രോയി വേവൽപ്രഭു ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രീയഭാവി സംബന്ധിച്ച് കോൺഗ്രസ് നേതാക്കന്മാരുമായി ചർച്ച നടത്തിയ നഗരം?  ",
    "answerText": " ഷിംല "
  },
  {
    "questionNum": 58742,
    "questionText": " ആരുടെ മരണത്തിൽ അനുശോചിച്ചുകൊണ്ടാണ് കുമാരനാശാൻ പ്രരോദനം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എ.ആർ . രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 58743,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദികളിൽ ഏറ്റവും ചെറുത്?  ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 58744,
    "questionText": " ഡക്കാണിലെ നദികളിൽ ഏറ്റവും വലുത്?  ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 58745,
    "questionText": " ഡാർജിലിംഗ് ഹിമാലയൻ റയിൽവേ സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 58746,
    "questionText": " അണുഭാരം ഏറ്റവും കൂടിയ സ്വാഭാവിക മൂലകം?  ",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 58747,
    "questionText": " ആരുടെ പ്രസംഗത്തിൽ നിന്നാണ് 1959 ലെ വിമോചന സമരത്തിന് ആ പേരു ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58748,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ബ്രിട്ടീഷ് വിരുദ്ധ കലാപം?  ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം (1721) "
  },
  {
    "questionNum": 58749,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പ്രതിപക്ഷനേതാവ്?  ",
    "answerText": " പി.ടി. ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 58750,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വനിതാ വിദേശകാര്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി എൻ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58751,
    "questionText": " ആരുടെ മന്ത്രിസഭയായിരുന്നു അഷ്ടപ്രധാൻ?  ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 58752,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നുമുള്ളവർക്ക് മിസ് യൂണിവേഴ്സ്, മിസ് വേൾഡ് പട്ടങ്ങൾ ഒരുമിച്ച് ലഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 58753,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിനാണ് 3 ഭാഷയിൽ ഔദ്യോഗിക നാമമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58754,
    "questionText": " ഏത് സംഘടനയുടെ മുഖപത്രമാണ് സർവീസ്?  ",
    "answerText": " എൻ.എസ്.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58755,
    "questionText": " വക്കം മൗലവി അന്തരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 58756,
    "questionText": " ഏത് സംഘടനയുടെ മുഖപത്രമാണ് യോഗനാദം?  ",
    "answerText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി യോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 58757,
    "questionText": " ഹജൂർ കച്ചേരി കൊല്ലത്തു നിന്ന് തിരുവനന്തപുരത്തേക്ക് മാറ്റിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി.1830 "
  },
  {
    "questionNum": 58758,
    "questionText": " ഡോട്ട് എന്നത് ഏത് രോഗത്തിനുള്ള ചികിത്സാ രീതിയാണ്?  ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 58759,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനമായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " അഡയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 58760,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ശീതകാല ഒളിമ്പിക്സിനു വേദിയായ ഫ്രഞ്ചു നഗരം?  ",
    "answerText": " പ്ളാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 58761,
    "questionText": " വക്കം മൗലവിയുടെ ജന്മസ്ഥലം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 58762,
    "questionText": " ഏതു വംശത്തിലെ രാജാവായിരുന്നു അജാതശത്രു?  ",
    "answerText": " ഹര്യങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 58763,
    "questionText": " ഏതു വിറ്റാമിന്റെ അഭാവത്തിലാണ് നിശാന്ധത ഉണ്ടാകുന്നത്?  ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ "
  },
  {
    "questionNum": 58764,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന സംഘത്തിന്റെ മുഖപത്രമായി 1913ൽ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സാധുജന പരിപാലിനി "
  },
  {
    "questionNum": 58765,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് പിച്ചിന്റെ നീളം?  ",
    "answerText": " 22 വാര "
  },
  {
    "questionNum": 58766,
    "questionText": " ആദ്യ മലയാളി വനിതാ ഐ.എ.എസ് ഓഫീസർ?  ",
    "answerText": " അന്നാ രാജം ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 58767,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന സംഘം പേരുമാറി പുലയ മഹാസഭയായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 58768,
    "questionText": " വിദ്യാപോഷിണി എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58769,
    "questionText": " ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് ബുള്ളി?  ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 58770,
    "questionText": " ശിവഗിരി തീർത്ഥാടനത്തിന് പോകുന്നവർക്ക് മഞ്ഞ വസ്ത്രം നിർദ്ദേശിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 58771,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ നിർദ്ദേശപ്രകാരം വൈക്കം സത്യാഗ്രഹ സമയത്ത് നിരീക്ഷകനായി എത്തിയത്?  ",
    "answerText": " വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 58772,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന് കേരള സന്ദർശന വേളയിൽ ചിന്മുദ്രയെക്കുറിച്ച് തൃപ്തികരമായ വിശദീകരണം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58773,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യഗാഥ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58774,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ കോർപ്പറൽ എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58775,
    "questionText": " അറ്റോമിയം എന്ന സ്മാരകം ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 58776,
    "questionText": " ഫോണോഗ്രാഫ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " എഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 58777,
    "questionText": " അമരസിംഹന്റെ പുരസ്കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58778,
    "questionText": " ദേവഗിരിയുടെ പുതിയ പേര്?  ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 58779,
    "questionText": " ആൽക്കഹോൾ നിർമ്മാണത്തിൽ ഉപോൽപ്പനം?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58780,
    "questionText": " ഫോട്ടോ ഗ്രാഫിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു ലവണം:  ",
    "answerText": " സിൽവർ അയഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58781,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വിന്റർ പാരാ ലിംപിക്സ് നടന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയയിലെ ഇൺസ്ബ്രക്ക് (1976) "
  },
  {
    "questionNum": 58782,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന സംഘം സ്ഥാപിക്കാൻ അയ്യങ്കാളിക്ക് പ്രചോദനമായ സംഘടന?  ",
    "answerText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി യോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 58783,
    "questionText": " ചാവറയച്ചന്റെ ഭൗതികാവശിഷ്ടം എവിടെയാണ് സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " മാന്നാനം "
  },
  {
    "questionNum": 58784,
    "questionText": " ജയിൽമോചിതനായ സി. കേശവനെ ആലപ്പുഴയിൽ സംഘടിപ്പിച്ച സ്വീകരണയോഗത്തിൽ തിരുവിതാംകൂറിലെ കിരീടം വയ്ക്കാത്ത രാജാവ് എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കെ.സി. മാമ്മൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 58785,
    "questionText": " ജാതി നിർണയം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 58786,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ധ്രുവത്തിലെത്തിയ ആദ്യ മനുഷ്യനായ റൊവാൾഡ് അമുണ്ട്സെൻ ഏത് രാജ്യക്കാരനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 58787,
    "questionText": " ആകാശവാണിയുടെ 1930 ലെ പേര്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ബ്രോഡ്കാസ്റ്റിംഗ് സർവീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58788,
    "questionText": " ഉദയ്പൂർ സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഉദയ്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 58789,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യ ജനിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1814
  },
  {
    "questionNum": 58790,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വന്ന് അത്യാഡംബരത്തിൽ ദർബാർ നടത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": " ജോർജ് അഞ്ചാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58791,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പർവ്വത സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 58792,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പൂർവതീര സമതലത്തിന്റെ തെക്കുഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കോറമാൻഡൽ തീരം "
  },
  {
    "questionNum": 58793,
    "questionText": " മൂന്നുവശവും ബംഗ്ളാദേശിനാൽ ചുറ്റപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 58794,
    "questionText": " സൗത്ത് ആൻഡമാൻ, ലിറ്റിൽ ആൻഡമാൻ എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക്?  ",
    "answerText": " ഡങ്കൻ പാസേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 58795,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ ആരവല്ലി പർവതനിരകളിൽ രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട വന്യജീവി സംരക്ഷണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " സരിസ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 58796,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആനകളുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 58797,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെയാണ് ഖൈബർ ചുരം ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ-അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58798,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ സ്വന്തം പൂന്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുൽമേട്?  ",
    "answerText": " ബുഗ്യാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58799,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ, തെക്കേ ഇന്ത്യൻ നദികളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽപദ്ധതി?  ",
    "answerText": " ഗാർലൻഡ് കനാൽ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 58800,
    "questionText": " ദുൽഹസ്തി പവർ പ്രോജക്ട് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ചിനാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 58801,
    "questionText": " വാസ്കോ ഡി ഗാമ എന്ന നഗരം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 58802,
    "questionText": " ഉൽക്കാ പതനത്തിന്റെ ഫലമായി രൂപംകൊണ്ട ഇന്ത്യയിലെ ഏക തടാകം?  ",
    "answerText": " ലോണാർ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 58803,
    "questionText": " ശബരി, ഇന്ദ്രാവതി എന്നിവ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ്?  ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 58804,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഭ്രംശതാഴ്വരയിലൂടെ ഒഴകുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 58805,
    "questionText": " ഖൈബർ ചുരം ഏത് പർവതനിരയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഹിന്ദുക്കുഷ് പർവതനിര "
  },
  {
    "questionNum": 58806,
    "questionText": " മൂന്ന് സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കുള്ളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 58807,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശങ്ങളിലൊന്നായ ചിറാപുഞ്ചിയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്?  ",
    "answerText": " സോഹ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 58808,
    "questionText": " ഷിപ്ര നദിയുടെ കരയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പുണ്യനഗരം?  ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 58809,
    "questionText": " ഇൻഡോനേഷ്യയിൽ ഇന്ത്യൻ നേവി നടത്തിയ സുനാമി ദുരിതാശ്വാസ പ്രവർത്തനം?  ",
    "answerText": " ഒാപ്പറേഷൻ ഗംഭീർ "
  },
  {
    "questionNum": 58810,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്ന ഹംപി ഏത് നദീതീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " തുംഗഭദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58811,
    "questionText": " ജരാവ, ഒാഞ്ച്, സെൻറിനെല്ലികൾ എന്നീ ഗോത്രവിഭാഗങ്ങൾ എവിടെയാണ് കാണപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58812,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യത്തെ ഉപാദ്ധ്യക്ഷൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഗുൽസാരി ലാൽ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 58813,
    "questionText": " പീപ്പിൾസ് പ്ളാൻ അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " എം.എൻ.റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 58814,
    "questionText": " ലെയ്സെസ് ഫെയർ സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ആഡംസ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 58815,
    "questionText": " വികസിത രാജ്യങ്ങൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഭൂഖണ്ഡം ഏത്?  ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 58816,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസിനെ നിയമിക്കുന്നതാരാണ്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 58817,
    "questionText": " കൽക്കത്തയിൽ സുപ്രീംകോടതി സ്ഥാപിതമായ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1774
  },
  {
    "questionNum": 58818,
    "questionText": " ഇംമ്പീച്ച്മെന്റിന് വിധേയനായ ആദ്യ സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജി?  ",
    "answerText": " വി. രാമസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 58819,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജി ആയ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " പി. ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58820,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ വികസന ബാങ്ക് (എ.ഡി.ബി) സ്ഥാപിച്ച വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 58821,
    "questionText": " ബാങ്ക് ഒഫ് കൊച്ചി എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58822,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58823,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 58824,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി കേസുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന ഗ്രീൻബെഞ്ച് ആദ്യമായി സ്ഥാപിച്ചത്................. ഹൈക്കോടതിയാണ്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 58825,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ കീഴിൽ വരുന്ന പ്രദേശമാണ്?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 58826,
    "questionText": " സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകനും പിതാവുമായി അറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58827,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സാമ്പത്തിക വർഷം ആരംഭിക്കുന്ന ദിവസം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 58828,
    "questionText": " നിലവിൽ എത്ര ഹൈക്കോടതികളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 58829,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ജഡ്ജി?  ",
    "answerText": " അന്നാച്ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 58830,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഹൈക്കോടതിയായി കണക്കാക്കുന്ന ഹൈക്കോടതി ഏത്?  ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 58831,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പഞ്ചസാര ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 58832,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയഗാനമായ ജനഗണമന രചിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 58833,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിന്റെ ദേശീയഗാന രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 58834,
    "questionText": " ജനഗണമന ഏത് രാഗത്തിലാണ് ചിട്ടപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ശങ്കരാഭരണം രാഗത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58835,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയഗീതം?  ",
    "answerText": " വന്ദേമാതരം "
  },
  {
    "questionNum": 58836,
    "questionText": " ഏത് ഭാഷയിലാണ് വന്ദേമാതരം രചിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 58837,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയെ ഭരണഘടനാ നിർമാണ സമിതി അംഗീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1947 ജൂലായ് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 58838,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയിലെ അശോകചക്രത്തിന്റെ നിറമെന്താണ്?  ",
    "answerText": " നാവിക നീല(നേവി ബ്ലൂ) "
  },
  {
    "questionNum": 58839,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയമുദ്ര എന്താണ്?  ",
    "answerText": " ധർമ്മചക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58840,
    "questionText": " ദേശീയമുദ്രയുടെ ചുവട്ടിലായി ദേവനാഗരിയിൽ ആലേഖനം ചെയ്തിരിക്കുന്ന വാക്യമേത്?  ",
    "answerText": " സത്യമേവജയതേ "
  },
  {
    "questionNum": 58841,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയിലെ കുങ്കുമനിറം എന്തിനെയെല്ലാം സൂചിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ധീരത, ത്യാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 58842,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പുതിയ ഫ്ളാഗ് കോഡ് നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 2002 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 58843,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പതാക നിർമ്മാണശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹൂബ്ളിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58844,
    "questionText": " ശകവർഷത്തിലെ അവസാനത്തെ മാസം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഫാൽഗുനം "
  },
  {
    "questionNum": 58845,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയവൃക്ഷം?  ",
    "answerText": " പേരാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58846,
    "questionText": " പഴങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " മാമ്പഴത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 58847,
    "questionText": " 1972 വരെ ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മൃഗം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 58848,
    "questionText": " മയിലിനെ ദേശീയ പക്ഷിയായി അംഗീരിച്ചത് ഏതുവർഷം?  ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 58849,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയ കായിക വിനോദമായി കരുതിപ്പോരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 58850,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പൈതൃക മൃഗമായി ആനയെ പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 58851,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് പുറമേ താമര ദേശീയ പുഷ്പമായ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത്, വിയറ്റ്നാം "
  },
  {
    "questionNum": 58852,
    "questionText": " 2006 ൽ നൂറാം വാർഷികം ആഘോഷിച്ച ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയഗീതം?  ",
    "answerText": " വന്ദേമാതരം "
  },
  {
    "questionNum": 58853,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ദേശീയഗാനം?  ",
    "answerText": " നാഷണൽ ബാനർസോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 58854,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ ദേശീയ പുഷ്പം?  ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 58855,
    "questionText": " സംഗീതം മാത്രമുള്ള വരികളില്ലാത്ത ദേശീയഗാനം ഏത് രാജ്യത്തിന്റേതാണ്?  ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58856,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ദേശീയഗാനം രചിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് സ്കോട് കി "
  },
  {
    "questionNum": 58857,
    "questionText": " ആദികാവ്യം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " രാമായണം "
  },
  {
    "questionNum": 58858,
    "questionText": " ഏറ്റവും ആദ്യം രചിക്കപ്പെട്ട വേദമേത്?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 58859,
    "questionText": " എത്ര മന്ത്രങ്ങൾ അടങ്ങിയതാണ് ഋഗ്വേദം?  ",
    "answerText": 1028
  },
  {
    "questionNum": 58860,
    "questionText": " ഭാരതീയ സംഗീതത്തിന്റെ ഉറവിടമായി കരുതപ്പെടുന്ന വേദമേത്?  ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 58861,
    "questionText": " ആകെ എത്ര ഉപനിഷത്തുകളാണ് ഉള്ളത്?  ",
    "answerText": 108
  },
  {
    "questionNum": 58862,
    "questionText": " രാമായണത്തിലെ വിവിധ ഭാഗങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " കാണ്ഡങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58863,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പർവം?  ",
    "answerText": " ശാന്തിപർവം "
  },
  {
    "questionNum": 58864,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ കുരുക്ഷേത്രയുദ്ധം എത്ര ദിവസം നീണ്ടുനിന്നു?  ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 58865,
    "questionText": " കുരുക്ഷേത്രയുദ്ധം നടന്ന സ്ഥലം ഇപ്പോൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 58866,
    "questionText": " സത്യമേവ ജയതേ എന്ന വാക്യം ഏത് ഉപനിഷത്തിലേതാണ്?  ",
    "answerText": " മുണ്ഡകോപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 58867,
    "questionText": " പുരാണങ്ങൾ എത്രയെണ്ണം?  ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 58868,
    "questionText": " ദ്വാപരയുഗത്തിലെ വിഷ്ണുവിന്റെ അവതാരമേതാണ്?  ",
    "answerText": " ബലരാമൻ, ശ്രീകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58869,
    "questionText": " ഭഗവത്ഗീതയെ ഇംഗ്ളീഷിലേക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തതാര്?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് പിൽക്കിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 58870,
    "questionText": " ഭാരതീയ സംസ്കാരത്തിന് അടിസ്ഥാനമിട്ട ഭാഷ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 58871,
    "questionText": " സംസ്കൃതത്തിന്റെ അക്ഷരമാലയ്ക്ക് പറയുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " ദേവനാഗിരി ലിപി "
  },
  {
    "questionNum": 58872,
    "questionText": " പാണിനിയുടെ വ്യാകരണത്തിന് പതഞ്ജലി നൽകിയ വ്യാഖ്യാനമാണ്?  ",
    "answerText": " മഹാഭാഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 58873,
    "questionText": " കാളിദാസന്റെ ഖണ്ഡകാവ്യം?  ",
    "answerText": " ഋതുസംഹാരം "
  },
  {
    "questionNum": 58874,
    "questionText": " ജയദേവന്റെ കൃഷ്ണഭക്തിപ്രധാനമായ കൃതി?  ",
    "answerText": " ഗീതഗോവിന്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 58875,
    "questionText": " സംസ്കൃത ഗദ്യസാഹിത്യത്തിലുണ്ടായ ലോകപ്രശസ്ത കൃതി?  ",
    "answerText": " വിഷ്ണുശർമ്മയുടെ പഞ്ചതന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 58876,
    "questionText": " അമൃതഭാഷ എന്നറിയപ്പെടുന്നഭാഷ?  ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 58877,
    "questionText": " സംസ്കൃതവുമായി ബന്ധമുള്ള മറ്റ് ഭാഷാലിപികൾ?  ",
    "answerText": " മറാഠി, ബംഗാളി, പഞ്ചാബി "
  },
  {
    "questionNum": 58878,
    "questionText": " ഋഗ്വേദകാലത്ത് യവം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ധാന്യമേതാണ്?  ",
    "answerText": " ബാർലി "
  },
  {
    "questionNum": 58879,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയകളെ നശിപ്പിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഔഷധം?  ",
    "answerText": " ആന്റി ബയോട്ടിക്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58880,
    "questionText": " രക്തസംക്രമണം കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വില്യം ഹാർവി "
  },
  {
    "questionNum": 58881,
    "questionText": " കാൻസറുകളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " ഓങ്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 58882,
    "questionText": " ശുദ്ധരക്തം വഹിക്കുന്ന കുഴലുകൾ?  ",
    "answerText": " ധമനികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58883,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി ഹൃദയം മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ക്രിസ്ത്യൻ ബർണാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58884,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ ഹൃദയം?  ",
    "answerText": " ജാർവിക് -7 "
  },
  {
    "questionNum": 58885,
    "questionText": " ശരീരത്തിന്റെ പ്രതിരോധ ഭടന്മാരാണ്?  ",
    "answerText": " വെളുത്ത രക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58886,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അന്തസ്രാവി ഗ്രന്ഥി?  ",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58887,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ അസ്ഥി?  ",
    "answerText": " തുടയെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 58888,
    "questionText": " നിശബ്ദനായ കാഴ്ച അപഹാരകൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കോമ രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 58889,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അവയവം?  ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58890,
    "questionText": " ബീജസങ്കലനം നടക്കുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഫാലോപ്പിയൻ നാളിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58891,
    "questionText": " നായകഗ്രന്ഥം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പീയൂഷഗ്രന്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 58892,
    "questionText": " ഇൻസുലിൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാൻക്രിയാസ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 58893,
    "questionText": " പോസിറ്റീവ് ചാർജ്ജുള്ള ആറ്റത്തിന്റെ കണം?  ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 58894,
    "questionText": " ആധുനിക ആവർത്തനപ്പട്ടികയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " മോസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 58895,
    "questionText": " രക്തത്തിന്റെ പി.എച്ച് മൂല്യം?  ",
    "answerText": 7.4
  },
  {
    "questionNum": 58896,
    "questionText": " കുലീന ലോഹങ്ങൾക്കുദാഹരണം?  ",
    "answerText": " സ്വർണം, വെള്ളി, പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 58897,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വലിച്ചുനീട്ടാൻസാധിക്കുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 58898,
    "questionText": " അർബുദ ചികിത്സയ്ക്കുപയോഗിക്കുന്ന ഐസോടോപ്പ്?  ",
    "answerText": " കൊബാൾട്ട് 60 "
  },
  {
    "questionNum": 58899,
    "questionText": " അമ്ളമഴയ്ക്ക് കാരണമാകുന്ന രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " സൾഫർ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58900,
    "questionText": " തക്കാളിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58901,
    "questionText": " സിലിക്കൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് എന്നത് എന്താണ്?  ",
    "answerText": " ക്വാർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 58902,
    "questionText": " കുടിവെള്ളം ശുദ്ധീകരിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " ക്ലോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58903,
    "questionText": " സ്റ്റോറേജ് സെല്ലിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58904,
    "questionText": " സ്വർണം ലയിക്കുന്ന ലായനി?  ",
    "answerText": " രാജദ്രാവകം (അക്വാ റീജിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 58905,
    "questionText": " കൈതച്ചക്കയുടെ രുചി നൽകുന്ന ഒരു എസ്റ്ററാണ്?  ",
    "answerText": " മീഛൈൽ ബ്യൂട്ടറേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58906,
    "questionText": " ദഹരനരസത്തിലടങ്ങിയ ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ ക്ലോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58907,
    "questionText": " റബ്ബർ പാൽ ഖനീഭവിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " ഫോർമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58908,
    "questionText": " ബൾബിലെ ഫിലമെന്റ് നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ടങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 58909,
    "questionText": " ഡി.ഡി.ടി കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " പോൾ മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 58910,
    "questionText": " ഒരു പദാർത്ഥത്തിലെ തന്മാത്രകലുടെ സആകെ ഗതികോർജ്ജമാണ്?  ",
    "answerText": " താപം "
  },
  {
    "questionNum": 58911,
    "questionText": " തരംഗദൈർഘ്യത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ആംസ്ട്രോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 58912,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വർണങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " പച്ച, ചുവപ്പ്, നീല "
  },
  {
    "questionNum": 58913,
    "questionText": " സാധാരണ ഊഷ്മാവിൽ ശബ്ദത്തിന്റെ വേഗം എത്ര?  ",
    "answerText": " 340 മീറ്റർ/സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58914,
    "questionText": " പ്രകാശവർഷം എന്നത് എന്തിന്റെ യൂണിറ്റാണ്?  ",
    "answerText": " ദൂരം "
  },
  {
    "questionNum": 58915,
    "questionText": " ഒരു നോട്ടിക്കൽ മൈൽ?  ",
    "answerText": " 1.852 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 58916,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നുള്ള പലായന പ്രവേഗം?  ",
    "answerText": " 11.2കി.മീ/സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58917,
    "questionText": " ഹീറ്റിങ് കോയിൽ നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " നിക്രോം ഉപയോഗിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 58918,
    "questionText": " സോഡിയം വേപ്പർ ലാംബിന്റെ നിറം?  ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 58919,
    "questionText": " വിളക്കുതിരിയിൽ എണ്ണ മുകളിലേക്ക് നീങ്ങുന്നത്?  ",
    "answerText": " കേശികത്വം മൂലം "
  },
  {
    "questionNum": 58920,
    "questionText": " ത്രാസ്, കത്രിക എന്നിവ ഏത് ഉത്തോലകമാണ്?  ",
    "answerText": " ഒന്നാം വർഗ ഉത്തോലകം "
  },
  {
    "questionNum": 58921,
    "questionText": " ടെലിസ്കോപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 58922,
    "questionText": " ആപേക്ഷിക സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58923,
    "questionText": " ഭൂകേന്ദ്രത്തിൽ ഒരു വസ്തുവിന്റെ ഭാരം എത്ര?  ",
    "answerText": " പൂജ്യം. "
  },
  {
    "questionNum": 58924,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഏറ്റവും വലിയ കൊടുമുടി ഏത്?  ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻജംഗ (സിക്കിം) "
  },
  {
    "questionNum": 58925,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഓൺലൈൻ ലോട്ടറി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 58926,
    "questionText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് ഗവൺമെന്റ് നൽകുന്ന പ്രധാന പുരസ്കാരങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " കബീർ സമ്മാനം, കാളിദാസ സമ്മാനം, ടാൻസെൻ സമ്മാനം "
  },
  {
    "questionNum": 58927,
    "questionText": " വാഹന നിർമ്മാണത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ ഇന്ത്യൻ ഡെട്രോയിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത്?  ",
    "answerText": " പീതാംബൂർ (മദ്ധ്യപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 58928,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ ദുരന്തത്തിന് കാരണമായ വിഷവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " മീഥൈൽ ഐസോ സയനേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 58929,
    "questionText": " ഭിലായ് ഇരുമ്പുരുക്ക് ശാല ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഡ്, "
  },
  {
    "questionNum": 58930,
    "questionText": " രാജ്മഹൽ കുന്നുകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58931,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ പ്രധാന സുഖവാസകേന്ദ്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ, നൈനിറ്റാൾ, അൽമോറ "
  },
  {
    "questionNum": 58932,
    "questionText": " ബിർസമുണ്ട വിമാനത്താവളം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58933,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കൽക്കരി നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ധൻബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 58934,
    "questionText": " പലമാവ് നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58935,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കനാൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കനാൽ (രാജസ്ഥാൻ കനാൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 58936,
    "questionText": " സാംബാർ ഉപ്പുതടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58937,
    "questionText": " മൗണ്ട് അബുവിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പ്രധാന ജൈനക്ഷേത്രമാണ്....?  ",
    "answerText": " ദിൽവാര ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 58938,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാനുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58939,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചൂടുനീരുറവയിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " മണികരൺ (ഹിമാചൽപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 58940,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് സ്റ്റഡീസിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സിംല "
  },
  {
    "questionNum": 58941,
    "questionText": " നിലക്കടല ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഗുജറാത്തിലെ........... എന്ന സ്ഥലത്താണ്?  ",
    "answerText": " ജുനഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58942,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മിൽക് എ.ടി.എം സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " ആനന്ദ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 58943,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ കൂടാതെ ഗുജറാത്ത് ജന്മം നൽകിയ പ്രമുഖ ദേശീയനേതാവ്?  ",
    "answerText": " വല്ലഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58944,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള പ്രതിമ ഗുജറാത്തിൽ വരാൻ പോകുന്നത് ആരുടെ പ്രതിമയാണ്?  ",
    "answerText": " സർദാർവല്ലഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58945,
    "questionText": " കർണാവതി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഗുജറാത്തിലെ നഗരം?  ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 58946,
    "questionText": " സാഹ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് ന്യൂക്ളിയർ സയൻസ് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 58947,
    "questionText": " പശ്ചിമബംഗാളിലെ പ്രമുഖ എണ്ണശുചീകരണ ശാല?  ",
    "answerText": " ഹാൽഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 58948,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം?  ",
    "answerText": " ഈഡൻ ഗാർഡൻസ് (കൊൽക്കത്ത) "
  },
  {
    "questionNum": 58949,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് കട്ടക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 58950,
    "questionText": " ബിജു പട്നായിക് വിമാനത്താവളം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നഗരമേത്?  ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 58951,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ നേവൽ ബേസായ INS കുഞ്ഞാലി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 58952,
    "questionText": " മലബാർ ഹിൽസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 58953,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒാറഞ്ച് നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 58954,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രമേത്?  ",
    "answerText": " ചാന്ദിപ്പൂർ (ഒഡിഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 58955,
    "questionText": " പാരദ്വീപ് തുറമുഖം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 58956,
    "questionText": " ജയ്പൂരിലെ പ്രധാന ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയമേത്?  ",
    "answerText": " സവായ് മാൻസിങ് സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 58957,
    "questionText": " സരിസ്കാ ടൈഗർ റിസർവിനകത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പ്രശസ്തമായ കോട്ടയേത്?  ",
    "answerText": " കങ്ക്വാഡി "
  },
  {
    "questionNum": 58958,
    "questionText": " ചന്ദന നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മൈസൂർ ഭവൻ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 58959,
    "questionText": " എല്ലോറ ഗുഹകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കുന്നിൻചരിവ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരി കുന്നുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58960,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മുന്തിരിനഗരം ഏത്?  ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 58961,
    "questionText": " 38, കുംഭമേളയ്ക്ക് വേദിയാവുന്ന മഹാരാഷ്ട്രയിലെ പട്ടണമേത്?  ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 58962,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ കടൽപ്പാലമേത്?  ",
    "answerText": " ബാന്ദ്ര - വർളി കടൽപ്പാലം "
  },
  {
    "questionNum": 58963,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി എ.ടി.എം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട നഗരമേത്?  ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 58964,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ ഒക്സ്ഫെഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 58965,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ എണ്ണ ഖനനത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " മുംബയ് ഹൈ "
  },
  {
    "questionNum": 58966,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള യുദ്ധമേഖല?  ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ (കാശ്മീർ) "
  },
  {
    "questionNum": 58967,
    "questionText": " ലുഷായ് ഹിൽസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മിസോറം "
  },
  {
    "questionNum": 58968,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്റെ വാസസ്ഥലം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 58969,
    "questionText": " ആന്ധ്രയുടെ താത്കാലിക തലസ്ഥാനമായി തിരഞ്ഞെടുത്ത നഗരം?  ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 58970,
    "questionText": " ഇന്താഗി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " നാഗാലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58971,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് 'ലൗഹിത്യ എന്നുവിളിക്കപ്പെട്ട നദിയേത്?  [Praacheenakaalatthu 'lauhithya ennuvilikkappetta nadiyeth? ]",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 58972,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനമെവിടെ?  ",
    "answerText": " ബേലാപ്പൂർ (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 58973,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ സഹായത്തോടെ പുതിയ ആണവനിലയം മഹാരാഷ്ട്രയിൽ വരുന്നതെവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ജയ്താപുർ "
  },
  {
    "questionNum": 58974,
    "questionText": " മണ്ണിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനശാഖ എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " പെഡോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 58975,
    "questionText": " മണ്ണിന്റെ അമ്ളത്വം കുറയ്ക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു ഏത്?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 58976,
    "questionText": " നദീതീരങ്ങളിലും ഡെൽറ്റാപ്രദേശങ്ങളിലും കൂടുതലായി കാണുന്ന മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " എക്കൽമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 58977,
    "questionText": " നദീതടങ്ങളിൽ പുതുതായി രൂപംകൊള്ളുന്ന എക്കൽ മണ്ണ് അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " ഖാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 58978,
    "questionText": " ലാവാശില പൊടിഞ്ഞ് രൂപം കൊള്ളുന്ന മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " കറുത്തമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 58979,
    "questionText": " ചുവന്ന മണ്ണ് നിറഞ്ഞ ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 58980,
    "questionText": " ഏതുതരം മണ്ണിലാണ് അലിയുന്ന ലവണങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മരുഭൂമിമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 58981,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലായുള്ള മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 58982,
    "questionText": " കണ്ടൽവനങ്ങളുടെ വളർച്ചയ്ക്ക് യോജിച്ച മണ്ണിനമേത്?  ",
    "answerText": " ചതുപ്പുകളിലെ പീറ്റുമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 58983,
    "questionText": " പുൽമേടുകൾ കാണപ്പെടാത്ത ഏക ഭൂഖണ്ഡമേത്?  ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 58984,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ വളരുന്ന പുല്ലുകൾ നിറഞ്ഞ പുൽമേടേത്?  ",
    "answerText": " പ്രയറി "
  },
  {
    "questionNum": 58985,
    "questionText": " പാമ്പാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുൽമേടുകൾ ഏത് ഭൂഖണ്ഡത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 58986,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തുള്ള പുൽമേടാണ് പുനാ?  ",
    "answerText": " പെറു "
  },
  {
    "questionNum": 58987,
    "questionText": " കാമ്പോസ് എന്ന പേരിലുള്ള സാവന്ന പുൽമേട് ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58988,
    "questionText": " സസ്യലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വിഭാഗമേത്?  ",
    "answerText": " വൃക്ഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58989,
    "questionText": " തീപ്പിടിക്കാത്ത തടിയുള്ള മരമേത്?  ",
    "answerText": " ഒംബു "
  },
  {
    "questionNum": 58990,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ജീവിവർഗമേത്?  ",
    "answerText": " വൃക്ഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 58991,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെ മുരടിപ്പിച്ച് ചെറുതാക്കി വളർത്തുന്ന സമ്പ്രദായമേത്?  ",
    "answerText": " ബോൺസായ് "
  },
  {
    "questionNum": 58992,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ വൃക്ഷം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പേരാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 58993,
    "questionText": " ക്രിസ്മസ് ട്രീ ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന മരമേത്?  ",
    "answerText": " ഫിർ "
  },
  {
    "questionNum": 58994,
    "questionText": " കാട്ടുമരങ്ങളുടെ ചക്രവർത്തി എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 58995,
    "questionText": " ഒന്നും രണ്ടും ലോക മഹായുദ്ധകാലത്ത് തപാൽ വിതരണത്തിന് ഉപയോഗിച്ച പക്ഷി?  ",
    "answerText": " പ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 58996,
    "questionText": " ഈച്ചയുടെ ഓരോ കണ്ണിലെയും ലെൻസുകൾ എത്ര?  ",
    "answerText": 4000
  },
  {
    "questionNum": 58997,
    "questionText": " മണ്ണിരയുടെ വിസർജനാവയവം?  ",
    "answerText": " നെഫ്രീഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 58998,
    "questionText": " നീലത്തിമിംഗലത്തിന്റെ ഏകദേശ ഭാരം?  ",
    "answerText": " 150 ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 58999,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉച്ചത്തിൽ ശബ്ദമുണ്ടാക്കുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 59000,
    "questionText": " ദഹനേന്ദ്രിയം ഇല്ലാത്ത ഒരു ജീവി?  ",
    "answerText": " നാടവിര "
  }
]